校園／青春／空想系列《世界是你們的》第一卷

此部分為第一卷。早前我已完成了第四卷並公開了，現在回頭過來寫第一卷。此卷會講述２１４１年９月至１０月間在共和書院開學至秋季旅行的事件。在第四卷從未出現的女主角文葦澄終於出場！

故事不定期更新。

第一卷紙言連結：
第四卷紙言連結：
第四卷連登連結：

故事簡介

在２１４１年的世界，陸地已因全球暖化而淹沒。人類憑藉著「希比粒子」這種萬能能源的發現，開發出無數的浮游島。而這個故事，就是發生在全世界第一座浮游島——天宮，講述名校共和書院之內幾名少年少女的青春苦與樂。

人物簡介

呂曉風 男 共和書院高一自由班
外貌:身材中等(169CM)，相貌俊美之餘更曾被人認為適合作女裝打扮，頗受校內女生歡迎
成績:平平，只有歷史特別出色，對歷史老師有一份尊敬
體能:一般，沒有特別突出的項目，但幾乎所有運動都有入門級數
所屬學會:無，但經常與學生會來往
性格:隨和，不強求，欠缺物欲，相對來說也可說缺乏動力
戀愛:未有對象，但頗受女同學歡迎，有「自由的王子」之稱，本人則沒有特別想拍拖的意思
夢想:未有
社交:懂得交際，有不少朋友，但未有深交者，與人總保持一線距離
其他特徵:以常識人自居，對事情的發展有洞察力，喜以宏觀和長線的思路看事物，不愛出頭，對成為事件的中心人物有很強的戒心，但也會隨心地參與有趣的事，但事與願違地經常被捲入各種事件。在不知不覺間成為連繫身邊各人的重要人物而不自知。

文葦澄 女 共和書院高一自由班
外貌：膚色健康，身高中等(167CM)，長髮及肩，平常會紮馬尾，四肢細長而結實
成績：優異，常名列首三名，數學以外的各科均出色，惟未達頂峰，沒有喜歡的老師
體能：甚佳，因自小已從事農務
所屬學會：無
性格：外剛內柔，對無關的事漠不關心，但對切身之事非常執著，可謂一步不讓
社交：不善交際，甚至刻意脫離主流，不過一旦認定為朋友，則可無所不談
戀愛：未有拍拖的打算，在男性之間有秘密的支持者，惟找不到話題，實際上能接近她的人非常少
夢想：對土地有強烈的感情，認為人與土地之間有不可切斷的關係，希望能保持家族務農的土地
其他特徵：字體較潦草，看不出是女學生的手筆、、不懂變通，只要得理便絕不饒人，看事著重於眼前，較少注意到事物間的長期互動、靜靜的行動派，不愛合作，常單打獨鬥

黃舒折 男 高一自由班
外貌:膚色較深，長著方形的大叔臉，腮骨顯露，充滿男子氣概，身材中等(174CM)
成績:中下，擅長操作性的工作，對機械類的物品有直覺性的了解
體能:中上，有跆拳道底子，初中時曾捲入校外打鬥事件
所屬學會:木製品學會
性格:除了有點好色之外，性格堅強而重義氣，對於朋友的要求常常加倍完成，較少留意到自己的得失
社交:豪氣干雲，男性朋友甚多，但女性朋友則甚少
戀愛:本人渴望拍拖，理想對象是能欣賞其運動特質的女性，惟本身與女性缺乏話題，未有任何經驗
夢想:未有
其他特徵:母親原意起名為「書哲」，但父親在出生登記時誤作「舒折」。做事不太考慮後果，著重的是是否合乎情義

方春華 女 高三博愛班 共和書院前任學生會會長
外貌:短捲黑髮過耳，額前齊瀏海及眼， 給人可依靠的大姐姐印象，身材中等(166CM)
成績:中等，只有藝術項目較佳，特技是在一瞬間看出對方的三圍、以及一天內縫製多件COSPLAY服
體能:一般
所屬學會:表現藝術學會，出任學生會長的最初目的是為了成立「表現藝術學會」，因遭前任學生會長阻撓，便索性自行參選會長，在目的達成後便積極脅逼萬千秋作為繼任人
性格:表面上是為求目的而不擇手段，但對身邊的人有自己一套的關心方式。非常喜歡用言語性騷擾別人，不論男女
社交:善於利用威逼利誘來引導他人助成自己的目標，但能認真來往的人只有學生會周邊的數人
戀愛:由於言行過激，未有勇者敢於追求，本人亦未有拍拖的打算
夢想:為人們設計和製作(自己認為)適合的服飾
其他特徵:共和書院學生會前會長，在高二時登上會長之位，因其「專橫(?)」的管治手段，而被稱為「共院的女皇」，高三退居幕後，被改稱為「共院的太后」，現為「表現藝術學會會長」。
對衣飾配搭有強烈的個人品味，經常會對不認識的人進行批評甚至強制更換。據傳聞，支持其出任會長的學生中，有不少是被拍下羞於啟齒的換裝照片而被脅逼的
平常說話多得不受控，但會突然陷入思考中，又不喜愛被打擾

萬千秋 女 高二平等班 共和書院現任學生會會長
外貌:直長黑髮及肩，髮尾微曲，額前齊眉瀏海， 膚色淺白，臉蛋充滿孩子氣，讓人有想保護的感覺，身材偏矮(157CM)
成績:中等，只有文學較佳，是典型的文藝少女
體能:偏弱
所屬學會:共和書院學生會
性格:沒有強烈的物欲，只愛書本的她，其實本質是個認真甚至固執的努力家，一旦接下了任務，就會不惜一切去完成。在可愛外表之下，她的堅毅打動了更多的支持者
社交:不太喜歡與人談話，但需要對談或討論時卻很得體，據其本人所言，與人交談很耗神
戀愛:不擅長應付戀愛問題，暫未有特別在意的男生，但其實受到校內不少男生當作女神，施樂燈是其中之一
夢想:成為研究文學的學者
其他特徵:父母都是學者，令她自小已接觸不同類型的書籍，惟對文學作品有特別興趣。成長期內常受身邊的人保護，令她不知道自己的實力。由於被方春華當作吉祥物，半強迫地在中四時擔任學生會成員，出乎意料地受學生歡迎

施樂燈 男 高一自由班
外貌:戴著方扁型的無框眼鏡，上額廣闊而高，下巴尖而小的倒三角形臉， 膚色比女生更淺白，散發著一股病弱書生的氣息，意外地甚少生病，身材中等(170CM)
成績:中上，擅長電子產品的操作，擁有專業級的黑客能力
體能:與同齡男生相若
所屬學會:資訊解構同好會成員(無會室，只有網上聚會)
性格:不喜歡帶頭，只愛暗中觀察
社交:因個性較內向，沒有太多朋友，但喜歡提供重要情報以觀察別人行動的改變，認為這樣很有趣，甚少著重個人的利益。除了同好會的成員，就只有學生會周邊的朋友
戀愛:本人對拍拖沒有什麼憧憬，屬於拍也無妨，不拍亦可的狀況，但非常重視萬千秋
夢想:未有特定夢想，現時想做的資訊搜尋只是顧趣而未能算是夢想
其他特徵:除了無定向地搜尋資訊和關心萬千秋外，對其他事情沒有特別的興趣

序幕

２１４１年１０月某日 天宮市郊區

「沒有了我，歷史會否一樣？」少年在或許是他生命中最後的時刻浮現了這樣的想法。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

這夜風雨交加，在深山之處狂風呼嘯，就連棲息在這裡的動物也不敢離開巢穴，如果有人留在這種環境之下，相信會狼狽不堪吧。

在這人跡罕至之處，連月光也早已被厚雲遮蔽，除了偶爾出現的閃電外，原不應有一絲光源。不過，沿著小溪順流而上，竟有微弱的光線從山洞中透射而出。

光是萬物之源，也是創造主的恩賜，除了祂之外，自然界尚未有生物能將之操控。除了一種生物，「牠」覺醒了自我，從自然中超脫，能操縱「光」這種神的恩賜就是「牠」脫變成「他」的證據之一。

洞內搖曳著的火光，將兩個影子投射在洞壁上，影子們的主人則在火堆前取暖。明暗不定的光線隱若照出了山洞的構造，這個地方外窄內闊，入口僅容一人通過，洞不算深，內裡有一間普通睡房的大小，剛好能容納兩人。

「呂曉風，」洞內的其中一人問道：「那個時候，你為甚麼要跟過來呢？本來就與你無關吧。」

提問的是位束著馬尾的少女，穿著被濕透的外套和運動長褲，雙臂抱膝坐在火堆前。

「...一般來說，跟過來是不正常的嗎？」叫呂曉風，同是濕透了衣服的少年用反問來逃避回答。

「甚麼一般來說？我問的不是其他人怎樣，而是你怎樣想啊！就不能正面地回答我嗎？明明本人是跟過來了，卻總是東躲西躲的，不把心裡的真意說出，我果然與你合不來！」

少女說的是在數小時以前，她與風為了搜尋迷路了的同學們而走進深山的事。

「哈哈...給妳看穿了，文葦澄，這真是個壞習慣啊。」面對指責，風唯有苦笑回應。

「真是深入骨髓的惡習，還是你根本沒有自覺？剛才的打哈哈也是一種逃避啊。」文葦澄嘆氣道。

就算看穿了風的把戲，一般人都會留些情面而不會當場點破吧。可惜，他現在面對的是班中出名直腸直肚的文葦澄，不把事情曲直搞清絕不罷休的奇人。與她糾纏下去只會沒完沒了，風也只能繼續哈哈地笑著。

「可以的話我也不想與你被困在這裡啊。但是，反正走不了，就這樣坐著甚麼也不說不是更奇怪嗎？」澄眼見風甚麼也不說便繼續追問。

澄說的對，他倆現在可以做的，就是這樣留在山洞內等待不知會否來到的救援。如果就此沉默，內心的不安反而會愈來愈大。

「眼看一個女生獨自去尋找失踪的同學，任何男生也應該伸出援手吧？」風想了想才回應澄較早前的提問。

「又是沒有『我』，還要加上反問的說法，你是過著怎樣扭曲的生活才會變成這樣自我保護的啊？」澄帶著憐憫的眼神看著風，又再嘆氣說：「...算了，你是改不掉的吧。」

「在你的想像中，我變成了怎樣的可憐人了？」風打趣地說。

「不，你是怎樣成長的我沒有興趣去想像，畢竟我要為自己努力活著都已傾盡全力了。」澄認真地答。

「你真是過於認真了，這樣不會很辛苦嗎？」

「人生是自己的，不認真負責，還會有誰替你承擔嗎？就像我家是種田的，付出了十成汗水，收回的不一定有十足。但是，付出五成的，收穫就一定不會多於此數。」

文葦澄的家是種田的，風在此之前已親眼看過，就在這座深山的外圍。確實，種田的人有種特別辛勤的感覺。畢竟農產多寡除了看農夫的心血，還要看天公是否造美才行。

「你這種對一切認真的精神令人欽佩，可是我做不來就是了。」

「呂曉風。」澄的視線離開了火堆，緊緊地望著風。

「...甚麼事，突然...？」被看著的風很不自然。

「有進步了，對話中有『我』在。」澄在洞內第一次微笑了。

在微弱的火光下，望著臉帶笑意的澄，風竟從這位女生身上感到一絲心動的感覺。笑容和文葦澄原來是這麼配搭的嗎？

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

澄與風打破了起先的隔膜，你一言我一語地談了許多的事，不知過了多久，就連火堆的柴枝也差不多燒盡，火光快要熄滅。

「你說會有人來救我們嗎？」澄望著快將熄滅的火光說。

雖然光線微弱得幾乎看不見對方的臉容，風卻似乎從空氣中微弱振動中感受到澄的身體顫動。隨著火堆漸滅，洞內的低溫不斷侵襲兩人。

「一定會有的。」風說著時，身體慢慢移近澄，希望能讓她更加安心。

一般來說，在郊外遇難，全身濕透時應該怎麼辦？這與某些Ｂ級的戀愛喜劇極其雷同的展開，都是以「那種方法」來一口氣拉近兩人之間的距離的。問題是，這對於保暖來說真的可行嗎？更大的問題是，自己與文葦澄完全不是這種關係，就算在這種環境下提出，傳開去還是會造成人格質疑吧！

「哈啾！」就在風猶豫不決時，澄打噴嚏的聲音在洞內回響。

「很冷呢，哈哈...」澄不知怎的笑著說。

「妳還可以嗎？」

沒有回應風的擔心，澄的手突然握著風的手，一陣寒意從她的手傳過來。風沒想到澄的體溫已經低到這種地步了。

「今早感到有點感冒，所以才沒有參加學校的秋季旅行呢。沒想到會在家的附近又再遇上同學...」澄繼續弱弱的說。

怎麼辦？澄看來有點精志不清，這應該是低溫症的症狀，如果不能保溫的話就可能有生命危險了。可是，還有甚麼方法？風為此非常焦急。就在他煩惱著之時，澄整個人都靠過來了。

「這邊好像比較暖呢，真好。」

風全身僵直，深怕自己一動會把無力的澄卸開，但又不敢以雙臂把她擁入懷中固定著。

「還是脫了比較好吧。」澄說著便漫不經意地解開自己的外衣、然後是運動衣和褲子。

被澄突如其來的行動嚇得不知所措的風，只能繼續硬直在當場。他知道澄現時神志不清，只剩取暖的本能。假如能得救，她知道現在發生的事會怎樣想呢？

「你也脫了吧，只有我脫怎麼行啊？」澄說著也不等風，自己幫他脫起來。

「慢著！我自己來就行了。」風立即阻止她。

太危險了，差點就陷入有理講不清的狀態，所謂「男女授受不親」，如果讓古代聖人來會怎麼辦？雖然風知道澄所謂「只有我脫怎麼行」的「行」是指取暖而不及其他。

「那就不要慢慢來了，怎能要我一直等著呢？」

面對澄的進逼，風只得祭出「嫂溺不援，是豺狼也（註一）」來說服自己了。是豺狼還是色狼，現在的我難道只能有這樣的選擇？風不禁這樣想。

照耀洞內數小時的火光終於完全熄滅了。

註一：《孟子‧離婁上》第十七章「嫂溺不援，是豺狼也。男女授受不親，禮也； 嫂溺援之以手者，權也。」

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

漆黑的山洞內偶爾閃爍著剎那的閃光，讓我們隱約地看見棲身洞內的少男少女。在閃光過後數秒，轟隆的雷聲便在洞壁中迴盪。

「不能睡！文葦澄，快醒醒！」被雷聲從半昏睡中驚醒的少年，連忙拍醒身旁的少女。

「...呂...曉風...」少女閉著雙眼，以幾乎聽不到的聲音回應。

少女雖然勉強作出了反應，但是赤身的他們，現在單靠一套單薄的風衣抵抗著寒意，然而空氣中的低溫繼續無情地奪去兩人的體溫。

洞外風雨交加，洞內的火種亦已熄滅，時間的觀念早已模糊，兩人不知道有沒有人會來救援，也不清楚能夠撐多久。

在危急關頭仍以全名互稱的兩人，確實不是甚麼親密的朋友，實際上只是相識不過兩個月的同班同學。現在竟然一同被困在山洞中，是兩人在數小時前從未想到的狀況。

古語有云：「行雷閃電會出事。」。當儼如戀愛喜劇一般，年少男女遇險後躲在山洞內互相取暖的巧合劇情，剛好發生在自己身上時，會否如戲中人物般逢兇化吉，繼而互相吸引成為愛侶。對失溫嚴重的兩人來說，這種浪費寶貴精神和能量的多餘思考，還是在真的脫險後才去妄想吧。

「喂！把我當成蘿蔔吧！你剛才不是說最喜愛又肥又大的蘿蔔嗎？」風說著時也緊緊地擁抱著澄。

感覺到不說些甚麼，兩人或許就此永眠。風記起了先前還有柴火之時，澄曾說過的話題。

因低溫而反應遲鈍的澄良久才回道：「...不合格呢，無論是粗還是硬。這根蘿蔔，還是要我好好栽培才行。」

話是這麼說，澄也更深入地與風擁在一起取暖。

第1節 淺藍紛飛

1.1

九月，對成年人來說不算是甚麼值得注意的月份。但是，對學生來說就是新一年的開始。從前的失敗可以在新學年中洗刷，往年的成功也期望在這年承繼下去。開學，意味著新的開始，新的相遇，新的故事。

「叮噹～叮噹～叮噹叮噹～」

持續三十秒的上課鐘聲正在共和書院的校園迴盪，那是新學年的第一響，意味著開學禮的正式開始。

說起共和書院，那是天宮市的名校。隸屬於天宮研究所的書院，是一所由幼稚園至高中的一條龍辦學機構。座落在市內核心地段的書院佔地廣闊，儼如小型社區自成一國，它與天宮市自治的歷史同齡，至今已有四十多個年頭。

十多分鐘前還是熙來攘往，通稱「美人坡」，那條通往學校大門，長滿盛放著粉紅小花的美人樹的坡道，現在已不剩一人。新學年的學生們應已集合在書院的大禮堂中，聆聽校長的訓勉。不過，凡事總有例外。

「嗄～嗄～嗄～」

單車高速劃破空氣的聲音也掩蓋不了車手的呼吸聲，車子毫不減速地轉上了那緩緩爬升的「美人坡」。兩旁盛放的美人樹下，滿有衝勁的車手奮力前行的姿態構成了一幅充滿動感的圖畫。

仔細一看，沒有穿戴單車頭盔的車手赫然是位束著高馬尾的少女，一套淺藍及膝的連衣裙與飛快的單車毫不配合。就在這時，三十秒的鐘聲已經停止了。

「趕不及嗎？」

單車少女望向坡道盡頭的大門竟已關上，卻也毫不減速繼續前行。

「這學校不是以自由自主聞名的嗎？把大門關上是甚麼意思啊？」

已駛近校門的少女，一邊斥責著學校不近人情的做法，卻沒有停下來，繼續沿著與校門平行的圍欄往前行。圍欄高約２米，雖沒有安裝防盜刺網，但一般人要翻過它也要花一定功夫。

「就是這裡！」

只見不遠之處有一棵靠牆而生的樹木，少女竟駕車衝前，在快要撞上之時從車上一躍而起，朝樹幹飛身而去。眼見她在半空中以雙腳借樹幹之力，再躍而上，雙手抓住橫生的樹枝，然後像單槓的選手一樣，順勢飛越圍欄進入校園。

「完美！」

構想本身和整套動作都可謂完美，可是驕傲是成功的大忌，特別是在最後的一刻。正當她以為神不知鬼不覺地進入校園時，卻沒料到預定的落地點竟有一個躺著的人。

「走開啊～～～！」

少女突如其來的警告聲，把正在草地上閉目養神的少年驚醒了。

從少年的視角，他第一眼看到的，是位仿如從天而降的淺藍天使，這疑幻似真的美好景象令他來不及走避。

失去了著地點的少女勉強把腳挪開，以免踏中躺著的少年，可是代價就是把少年當作防護氣墊一般成了緩衝物而停下來。

「哇啊！」受到直擊的無辜少年發出了慘叫聲。

「痛痛痛！」少女雖然把少年當作護墊，但也不可能沒有痛楚。不過，她知道被撞的少年肯定更甚，希望向他道歉能獲得體諒就好了。不過，回神過來的她，卻看不見被撞的人。

「奇怪，在哪裡呢？」

明明感到有被墊起的感覺，當少女用力壓兩下來確認時，又再傳出相應的悲鳴聲，而且同時有一陣暖暖的氣息在裙子之下流動。她臉色一變，順著聲音和氣息的來源找尋著。

「難道，是在我的裙子下？」

少女懷著兩難的心情緩緩地掀起淺藍的及膝裙，果然看到昏倒了的少年，而自己正好坐在他的胸口上。一想到這種令人尷尬的位置，臉兒瞬即轉紅的她急得立即彈起。

「看來是昏倒了？應該甚麼也沒看到？」雖然對不起昏倒的受害者，仔細一看的少女對現狀稍微安心了。

「不管他也可以吧？不過，開學禮的時候怎會有學生在這裡啊？」

這時，少女第一次看清眼前的少年。他那蓬鬆的短髮配合清秀的臉龐，如非穿上男生的衣服，也許會被認作女生。他跟自己一樣沒有身穿校服，因為共和書院並沒有此規定。就在看得入神的時候，附近傳來大人的聲音：

「是誰在那裡？」

怎麼辦？現在逃走還趕得及，不過...

少女望向昏倒了的少年，遲疑未決。

隨著腳步聲愈來愈近，溜走的機會已經消失了。嘆了一聲的少女，索性在少年身邊坐下來看顧著。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

1.2

「兩位休息了一會，想必已整理好心情，可以告訴我是怎麼回事嗎？」一名穿西服的中年男子平靜地問道。

剛才的少年和少女，現正身處共和書院的輔導室內。當少女在圍欄旁被大人發現後，她就被轉帶到此。昏倒的少年則被送到護理室，確定沒有大礙後很快就被送到這個地方。兩人被告知要等待開學禮完結後，便會有人來到問話。

男子看到兩人都沒有開口，便說：「兩位都是新生吧？也許不認識我。我是彭日新，是這裡的副校長。」

少女的心裡打了個突，沒想到開學禮未能參加之餘，還要立即被副校長訓示，這個新學年真是諸事不利。不過，就算是這樣也不可以被小看，不要表露出給人看到內心的動搖啊！

「副校長，我是初中部直昇上來的，應該算不上是新生。」少年答道。

少女望看少年，看到他對著副校長的態度不卑不亢，心裡有些奇怪。她想到從前的學校，學生對師長總是要帶幾分尊敬，原來在這裡是不必要的嗎？還是只有這位學生是這樣的呢？

「原來如此，那麼你應該很清楚書院的規矩了，是嗎？」副校長依然沉著地應對，看不穿他是有怪責還是寬容之意。

「是。我校以高舉學生的自由自主見稱，讓學生不受限制盡情發揮所長。」

「沒錯，果然是我校的直屬學生。對了，你的班別和名字是？」

「高一自由班，呂曉風。」

那不是跟我同班嗎？剛才的事，不知道他還有沒有記憶。一想以後還會不時相見，少女的心有點慌亂起來。

那邊的副校長嘴裡唸了幾遍，也許是在回想有沒有聽過這名字。最後像放棄了便說：

「呂同學，你把學校的理念唸得不錯。」

那就算是過關，既往不究了？少女心想。

「可惜只說了一半，是故意的嗎？」副校長出乎少女意料地沒有放過呂曉風。

只見少年搔起頭來說：「哈哈，被你看穿了。學生自由自主的另一面，就是自我承責嘛。」

副校長第一次露出微笑，然後轉過來對少女說：

「新生，這就是共和書院，與妳的母校有不少分別吧？希望你別嚇著。」

少女聽著兩人之間過於輕鬆的對話，顯得不知如何應對。正如副校長所言，她在舊校所學的學校常識在這裡並不適用。

「對了，妳的班別和名字是？」副校長見她有點不知所措，便貼心地問。

「...高一自由班，文葦澄，今年剛考入高中部。」

「文同學，再次歡迎妳的加入。不過，讓我先處理呂同學再與妳談談。」

少女心想，看來這位副校長的為人十分親切，不過還有甚麼要處理呢？

「呂同學，作為舊生的你，應知道所有在校學生都必須參加開學禮。而你沒有到大禮堂參加，反而在圍欄旁的草地上。你有甚麼解釋嗎？」

「這個...我在鐘響前便想趕到大禮堂，不過突然感到肚子不適，想躺下休息一會。原本以為很快會不痛，誰知變得愈來愈痛，便趕不及了。」

副校長細心聆聽風的發言，隨即追問：「你自己肚痛而留在草地也不是不可能。那麼這位文同學為甚麼也在呢？」

風隨即望向文葦澄這位根本連交談也沒試過的同學，希望她能明白配合自己的證詞，是唯一能脫身的方法。

「雖然不相識，她看到躺下來的我，便很細心過來問候。當時周圍沒有其他職員和同學，在放心不下的情況下，她便留在原地陪著我。」

澄聽到了風的說法時，心裡感到動搖，她驚訝於風在短短時間內瞎編了整個故事。他為甚麼不照實話說呢？風是否真的肚痛，澄固然不知道也不能排除是真的。可是，對於她自己的出場，風為甚麼要說謊呢？

「我了解你的說法了。」副校長轉過來問澄說：「是這樣的嗎？」

當然不是！澄知道風是胡說的。不過細心一想，如果附和了他的說法，自己遲到的事情也不會暴露，就算副校長懷疑也沒有任何證據。在這個時候，兩人的利害是一致的。

「副校長，我...」

澄遲疑了數秒，然後堅決地說：

「我是遲到了，才會翻過圍欄落到草地上的。」

澄昂首地說出了真相，與單手掩面的風形成了強烈對比。彭副校長望著澄那清徹而堅定的眼神，便顯露出滿意的表情。

澄重新交待了事情的始末，包括越過圍欄而撞昏風一事，當然裙子意外地蓋著風以及坐在他的胸膛這些與主線無關的細節就被她省略掉了。

「我明白了，文同學，謝謝妳的坦白。」副校長又轉向風問：「呂同學，是這樣嗎？」

沒想到這位新同學會如此不知變通，風無奈地點頭向副校承認事實。

「既然兩位都承認犯了規，就不能以自由自主為理由，要準備自我承責了。」

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

1.3

開學日基本上沒有課堂，學生完成開學禮後便可回家。因此，現在的校園內早已空無一人，除了正在草地上清掃落葉的兩人。

「既然在草地上留連，自然是愛惜環境之人，就請兩位今天負責清掃落葉好了。」這是彭副校長要求他們所承之責。

勞動了好一段時間的風，把掃帚放在樹旁，放眼四周一看。只見圍欄一直向前延伸，幾乎看不見盡頭。

「這個書院由東向西，就算筆直而行，也要半小時才能走完啊。這彭副校不是說笑吧？」風知道，如果真的要清掃這種範圍的落葉，少說也要數天才有可能完成。

「呂曉風！」

另一位被罰的少女，拿著掃帚在不遠處叫喊說：

「不要偷懶啊！副校長說過只要做到了黃昏就算完成任務了。」

沒有派人監察著，這也是按照書院的精神，學生應該自我承責，非靠外力管束。因此，如果風或澄偷懶至黃昏，也不會被追加懲罰的。不過，叫文葦澄的新生似乎不同意這個選項。

懷著眾多的不解，風慢慢走近她要問過究竟。

「文同學，你好。稍稍休息一下好嗎？」

以共和書院的習慣，學生之間的稱呼一般以全名或暱稱為主，甚少會以「甚麼同學」相稱。不過，對於不知底細的新生，風還是決定保守一點較好。

「你好。」澄看到他也點頭示意，再說：「叫我全名好了，我是文葦澄，好像與你一樣是高一自由班。」

既然對方這樣說，風自然依她好了。說起來，兩人確實沒有正式互相介紹過。

「你說得對，我是呂曉風，同樣是高一自由班，在這裡是由幼稚園直升到高中的舊生。如果有甚麼不明白的，儘管問我沒關係。」

共和書院是一條龍辦學的模式，多數的學生都是本校直升的，校外考入的學生每年不過十人。舊生們對書院普遍有濃厚的歸屬感，校外生要適應這裡的文化通常要一段時間。作為本校一員，與她相遇也是一種緣份，自認為有基本禮儀的風嘗試親切地協助新生。

澄停止了清掃的工作，看著風的臉龐一會，看起來在思考著甚麼，才說：「既然你這樣說，我便問了。」

開學的第一天雖然遭到了不明所以的懲罰，不過像這樣能幫助有困難的同學，也算是日行一善吧？風稱心滿意地想。

「你記得昏倒前的事嗎？」

咦？澄的提問出乎了風的意料。不是要問學校的事嗎？

「你說的是，我昏倒之前的事？」對此沒有多大印象的風嘗試在腦中檢索。

澄點頭表示沒錯。

看到她認真的眼神，風知道她確實是想要知道些甚麼。回想自己本來悠然自得地躺在草地上偷懶，從沒想過要去參加開學禮，聽那校長沉悶的訓勉詞。就在自己雲遊太虛的時候，突然聽到一聲叫喊，就莫名其妙地昏倒了。蘇醒的時候已被帶到護理室，然後再被送到輔導室給副校訓示。說起來，整件事對自己來說真是有些飛來橫禍。

想了又想的風偷偷看了澄一眼，對方依然堅決地等待回覆，看來不說些甚麼是逃不掉的了。

她說的是昏倒前...在我聽到叫喊聲直至昏倒前那段只有一兩秒的時間可以發生了甚麼呢？風苦思之回想到模糊的線索，隨口便道：

「好像有甚麼藍色的，好像全世界都是藍色...」

他看了看澄那身淺藍的連衣裙，又再想到一些說：

「就是這種藍色！」

就在風說著的時候，澄的眼神有了微妙的變化。原本那堅決的眼神開始變得陰沉，就連整個人散發出的氣氛也有一種肅煞之感。

「是我說錯了甚麼嗎？」她是為了我答不上而不滿嗎？風心裡這樣認為。為了不想繼續刺激她，風畏縮地說：「我感覺快要回想起來了。」

風這句話不知道又擊中了甚麼要害，澄勉強地擠出生硬的微笑，卻握緊掃帚說：

「不用了，如果能這樣子忘記就幫大忙了。」

可是，陷於苦思的風沒有看到澄的反應，繼續想記起那不該記起的東西。他是那一種一旦感到興趣，就不會輕易放棄的人。

「等等，就差一點點，被你這樣一問我就更想知道答案。」風自言自語說。

就在風自顧自在回想的時候，他聽到一道劃破空氣的聲音，本能地往後一躍。回神的他往前一看，見到的竟是握著掃帚的澄為落空的一擊而遺憾的樣子。

「呂曉風，你就不能待在原地不動嗎？」澄抑壓著聲線低沉地說。

搞不清狀況的風急忙地說：「我不是已經很努力想要記起它嗎？」

「你就這樣忘記掉吧！」

澄繼續發舞著掃帚追擊風，令他只能東跑西躲。在這空無一人的校園最外圍，救援是指望不了的，對方也不是能談判的狀態，風最少要找到能抗衡的武器。

澄在同齡的女生中算是較高的，比風矮不了多少。她舞動著掃帚的姿態不帶一點多餘的動作，充分利用了揮動之時的衝力作為連繫腳步的節奏，使風幾乎要用盡辦法才勉強逃過這幾次的攻擊。

藍色裙子帶來浪濤般的連續攻擊讓風透不過氣，再逃的話只會被擊中，他算準了後退的路線，成功取回了自己的掃帚。澄見狀也暫停了追擊，在距離風兩支掃帚的位置擺出了架勢，並無收手的意思。

「文葦澄，我無意冒犯，能告訴我發生了甚麼事嗎？」

如能談判的話，只有這暫停的時刻了。風心裡想。

「沒有你需要知道的事。」澄說著的同時又再展開了攻勢。

對自信人緣不錯的風來說，沒有比這類型更麻煩的人了。無論怎樣也不肯透露一點線索，只認定自己所想的為唯一正確的傢伙是說不動的。

與剛才不同的是，風手上已有能與之抗衡的武器。先前讓他退避三舍的攻擊，現在能以雙手挺著的掃帚擋下來。風畢竟是高中男生，論力氣斷不會正面輸給同齡女生。互相交擊的掃帚，就在兩人之間以力氣比拚著。

「胡鬧也有限度，一起收手吧。」挽回氣勢的風變得有些不客氣說。

風以為顯示出力氣的差異，澄便會知難而退，但明顯是過份樂觀的估計。沒有回答的澄，依然在加強力度要把風壓過去。細看之下，她那手持長竹的雙臂雖然幼長，但也沒有一點贅肉，這位有著健康膚色的少女顯然不是柔弱之輩。

沒辦法，唯有讓她吃點苦才能停止了，還好這裡是草地。就讓我試試「折」對付我的那招吧。

風先加強力道推向澄，引得對方也要出力對抗。算準了時機的風，突然收力卸身，令失去重心的澄往前撲空，因衝力在他身邊交錯而過的少女，就連那淺藍裙擺也隨之揚起，這一景色竟勾起了他失去的記憶。

「淺藍色的，我記起了！」就在澄跌倒在草地時，風叫了起來：「就是那個！裙底的那個！」

跌倒了的澄緩緩站起，右手裡的掃帚比之前握得更緊。看到了她的反應，風才猛然想到少女先前的反常行為都變得合理了。畢竟⋯

「文同學，有事可以慢慢商量，其實我甚麼也不記得的。」

已經完全想起來的風終於知道澄的那又羞又怒的表情的緣由，畢竟當時他整個頭都被裙擺覆蓋了，至於昏倒的原因似乎是腦充血還是缺氧就說不準了。

「強制洗腦在這情況下不算犯規吧？」

風被目露兇光的澄緊緊盯住，在這之後發生的事已被列為黑歷史而永久封印了。

第2節 拒絕的理由

2.1

學校大門前的美人坡，今早又再人潮擁擁，有的人結伴而行，談天說地，有的人獨自上路，好不輕鬆，大家都按照著自己的心情和步伐，面對開學翌日這個正式上課的日子。

風也在這一群人當中，不過今天他的步伐比起平常沉重，旁邊的人不斷越過他。這也難怪，昨天被彭副校長懲罰而掃了大半天草地，身體的疲勞自然是免不了的。更重要的原因，卻是萬萬不能再提及。

「風少！好久不見了！」聲音的主人說著的同時，一掌重重拍在風的肩膀上，沒料到突然而來的重擊，幾乎把他推倒向前。

「喂！你沒事吧？」幸好來人及時拉著風的手臂。

「折爺，你想要了我的命嗎？」風緩緩地回頭說。

看到了風的臉容，折不禁大笑起來。

「你在這個假期都幹了甚麼？雙眼簡直變成大熊貓了，難道開始沉迷成人的玩意了嗎？」折不懷好意地說。

「不，這是...算了。隨你喜歡吧。」

向折解釋其實這是瘀傷而不是熊貓眼也沒有甚麼意義，造成的原因更是不能觸及，還是任由他自行想像好了。

這個大傢伙叫黃舒折，與風都是初中直升的同學。兩人在初三時同班，漸漸就變成朋友了。擅長格鬥技的他，偶爾也會教風兩招，不過卻沒有參加與格鬥相關的活動或校隊。昨天風對文葦澄使用的卸身就是學自他的。

「對了，昨天開學禮看不見你，到哪裡了？」折問。

「肚痛沒來。」風隨便找了個理由打發。

「我才不信，肯定是認定了開學禮只有悶場才缺席吧。」

明知就別故問了，風心裡想著卻沒說出來。

「不過你這次真的走寶了。」

風投來懷疑的眼神。

「不僅是我，就連施燈也看得異常投入。是他的話你會相信吧！」

施燈，全名叫施樂燈。對風來說，燈是比折更早認識的同學，兩人在初一時已算是知交。他是個除了資訊科技以外對甚麼都提不起興趣的怪人，如果能令他投入觀看開學禮，這個活動必有過人之處。

「好了，我信你。那開學禮有何特別呢？」

「你聽過『共院的女皇』嗎？」

「聽過，高中部上一年的學生會長嘛。聽說她用不法手段勝出選舉之餘，後來還把整個內閣廢除了，這是連當時在初中部的我們都知道的大事啊。怎麼了？女皇決定連任了嗎？」

「如果只是連任，那就算不上甚麼大事，反正在大家預期之內吧！」

折說的一點也不錯，不管是強制投票還是索性取消投票，女皇連任都是大家早已預料的事。

「那她幹了甚麼？宣佈接管共和書院？」風開玩笑說。

「宣佈是沒錯，只是她宣佈的是『禪讓』。」

風知道禪讓是遠古領袖的繼承制度，由上一代的領袖指定賢能的人出任下一任領袖。只是，共和書院的學生會向來是由學生一人一票的選舉產生，就算女皇在上一屆被傳用不法手段拉票，到底還是有經過投票程序的。

「把學生會會長之位當作私人財產隨意轉讓，真的很有創意啊。」風也有點後悔沒有親自目睹這一切。

「女皇當時是這樣說的...」折刻意提高聲線模仿她，把當時發生的事告訴風。

緊接在毫無驚喜的校長訓勉後出場，女皇緩緩步上講台。身穿休閒服的她，乍看起來跟普通的女高中生沒甚麼分別，與其「女皇」之名並不相符。不過，禮堂的氣氛比起校長講話時明顯肅靜，就連先前呵欠連連的高班學生也正坐起來。

「愚民們！好久不見！」

女皇第一句就令折深感震驚，不僅是她把學生們稱為愚民這種反常識的稱呼，更令人困惑的是高年級生不但沒有反感，而且歡呼連連，與先前校長講話時大相逕庭。

「經過一年的歷練，相信大家作為共和書院一員的覺悟和品味也有一定的提昇，令我心感安慰。在擔任會長的日子，雖然非常快樂和滿足，但今年我已是三年級了，不得不考慮退下來的事。」

女皇才說完，台下就接連傳出「連任！連任！」的呼喊聲，仿如政黨的造勢大會。折不禁想這是否就是傳聞中女皇暗中安排的選舉手段，假裝引退，其實是希望由學生勸進以示不棧戀權位。

她單手示意停止叫喊，再說：「有人說過『權力使人腐敗，絕對的權力會導致絕對的腐敗』。作為共和書院創校精神的守護者，我可不想變成某些大家都鄙視的政治老人。為此，雖然受到大家的愛戴，我都要堅決引退，讓路給新一代，這才是自由自主！」

說著比校長更符合校長身份的演辭，引來了台下的熱烈掌聲，包括根本不熟悉女皇為人的一年級生。

這時風突然打斷折的回憶說：「相信被受冷落的校長一定氣得臉色大變吧。」

「這我就不知道了，也沒有人會關心吧。」折答後繼續描述當時的情況。

「誰能勝任下屆會長，能及得上我，哪怕只有一半呢？」女皇充滿自信的說：「相信大家這時都沒有目標人選，就讓我推薦一人吧。」

她拍掌兩次，禮堂的燈都關掉了，就只有兩棧射燈的光線在台上來回擾動，活像觀看舞台劇時等待主角出場一樣。兩道射線漸漸放慢，終於匯合在舞台的正上方。這時，一位少女乘坐繫著鋼索的秋千，從舞台的頂部緩緩下降，最終降落在舞台的正中央，女皇的身旁。

「嘩！這是話劇還是魔術表現啊？」風禁不住又再從旁評論說。

這樣出格的開學禮和會長演辭真是聞所未聞，風感到這個女皇真的很有趣啊。

「這正是在場學生的共同想法。而且啊...」折忍不住偷笑說。

「那個以冷面見稱的施燈竟然看得目瞪口呆！」

「咦？他一直在你身旁嗎？你沒有說過啊。」

「他一直在上網，對其他事都沒反應，我才不會特別提及他吧。」

「那個坐秋千的女同學有甚麼特別？連施燈這頑石都能打動？我認識了他三年，幾乎未見過他正眼望著任何女孩啊！」

「嘿嘿嘿，有興趣了吧？」

「別賣關子，快說。」風為了催促折，輕輕踢了他一腳。

女皇走出自己的講台，禮貌地伸手讓坐在秋千上的少女扶著站起來。穿著領口、袖口都帶有通花花紋的純白連衣長裙，較女皇略為矮小的少女渾身散發著潔白無暇的氣息，而氣場強大的女皇此刻就像一位英氣的騎士，在護送高貴美麗的公主。

「高年級的同學想必認識她，新生們也將會被她的魅力吸引。」女皇轉向她說：「請跟大家打招呼吧。」

純白的少女一時望看女皇，又望著有數百學生的台下，良久終於鼓起勇氣說：「大家好，我是高二平等班的萬千秋。上學年一直在學生會協助會長工作，請大家多多指教。」

少女才說畢，台下即報以熱烈掌聲鼓勵，她也隨之深深鞠躬致意。

「秋秋是個與我完全不同風格的人，雖然還有點幼嫰，不過我保證她帶領的學生會絕對會與我的一樣有趣！大家在即將來到的選舉一定要支持她啊！」

台下再次傳來一片掌聲，還夾集著「放心吧！女皇」之類的說話。

滿意地點頭的女皇，忽然從口袋中拿出了甚麼，然後掉在地上。突然間，那東西噴出了大量煙霧，整個舞台陷入迷霧中。在那看不見的地方傳出了這樣的聲音：

「這樣我就功德完滿了。各位，請讓我瀟洒地離開。再見！」

當煙霧消散後，台中央已空無一人，只剩坐在台上後排坐位不知所措的校長和主任們。

「坐秋千出場的候任會長萬千秋，這個女皇為了娛樂大家真可算是挖空心思。」風這樣評論著。

「就是呀！那幕從煙霧中退場也是一絕。雖說我們共和書院一向鼓勵創意，可是初中時也沒學生會玩得這樣出格啊！高中果然是另一個世界嗎？」

「誰知道呢？也許女皇只是特例吧！不管怎樣，學生會也不是我們這些平凡高一生會接觸的東西。」

確實，學生在學校的主要任務就是學習。像學生會或其他活動大抵是種點綴，如何精采都是限於少數人的玩意而已。像風和折這些普通的學生，最多是以觀眾的身份參與，平平安安渡過三年的高中生涯就可以了。

「不過，好玩的東西總是令人期待的。」親身參加了開學禮的折仍然對此回味。

「要期待的，就期待我們班有甚麼同學和老師好了。」

風不再理會折，按校園的圖示前往高一自由班的課室。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

唔好意思，POST錯2.1
下面先係2.2

2.2

「我們高中的學制與初中不同，分為講座課和導修課，與大學差不多。要到哪裡上課，請多多留意個人的時間表，不要隨意跟著同學去錯課室，我們班差不多有一百人呢！知道了嗎？」

在小型演講廳的講台上講話的是高一自由班的班主任，劉昭昭老師。她穿著女裝西服裙，蓄著一頭未及肩的中短秀髮，看起來像是二十多歲的文職人員（ＯＬ）多於教師。不過，女性的真實年齡其實是宇宙中最難解的謎。就算是最頂尖的宇宙學家，要他估計女性或者宇宙的年齡，相信他也會棄前者而取後者。

「剩下的時間就給大家好好聚舊吧。對了，你們也趁機想一想選班代表的事，明天投票啊。」

擁有宇宙最大秘密的ＭＩＳＳ ＬＡＵ交待了必要的注意事項後，就離開讓學生自由交談了。

「哈囉，呂曉風，好久不見。」
「暑假都幹了些甚麼？」
「下一次一起去玩，好不好？約定了。」
「又是同一班了，多多關照。」
「睡眠不足嗎？保重啊。」

短短的時間內，已有十多人先後跟風打招呼和寒暄。這些大都是初中甚至是小學時已認識的書院直屬學生，有時是同班，也有些分班了，到了今年，大家又編回同一班。

「風少，還是一如以往的交遊廣闊啊。」折略帶諷刺地說。

「你幫我應付一些好不好？折爺。」

「男的免了，女的就拜託你了。」

「真的介紹女生給你，你也怕得說不出話來，不是敗壞我的名聲嗎？施燈，你說對不對？」

風突然把話題拋給在身邊沒說話的同班同學，由初中開始已認識的施樂燈。

「沒營養的話題，不要算我在內。」燈簡短地回絕。

戴著方扁型眼鏡的燈，頭也不回地不斷用手指在空中指劃著。他不是得了甚麼病，而是在這個年代，電腦科技已與生活高度結合，已能利用擴增實境（ＡＲ）構造出只有自己看得到的虛擬窗框，操作通訊或上網等功能。

「今時不同往日了，以往那冷淡的施燈已死。現在的他啊，肯定是在對昨天那從天而降的準會長起底吧！」以往，折在辭令上往往輸給燈，這次他就不放過能損他的機會。

先前從沒離開虛擬窗框的視線，瞟了折一下便回到窗框上，燈徐徐地說：「知道甚麼是社會性死亡嗎？」

「話題跳躍得太快了吧？」折不解地搖頭。

「你還是別得罪施燈吧。」風拍著折的肩膀勸說。

「一般來說，一個性健康的青少年，他的網絡記錄反映了個人的喜好。這本來不算甚麼，個人喜好是自由的，對自己的需要也不誠實的人太可憐了。但是，社會是個體的集合，為了維護社會的團結，一般會對某些思想和行為達成共識，這就是道德或法律。但是個體的自由不就被壓抑了嗎？這些在社會上生存的個體，為了避免因過份壓抑而精神崩潰、為了避免他人發現真實而不完美的自己，往往會有一些行為，你知道是甚麼嗎？」

「這是政治課嗎？跟我說的有關嗎？」

「為了不想自己被揭發，最佳的方法就是先揭露他人的污點，讓他被嗜血的群眾瘋狂撕咬，直至其社會性死亡為止。」

「施燈，我根本不知你在說甚麼，可以簡單點嗎？」

風為了折的自掘墳墓而祈禱。

「簡單，沒問題。就是『童顏』和『巨乳』。」

折呆著了。

「都是你最常用的關鍵詞。現在，只要我食指一點，你的喜好和最愛影片就會在社交網絡上散播。」

「啊啊啊啊～～～～」

得罪或許是校內最高明的黑客，折明白了自己所做的多麼愚蠢，立即在燈前下跪說：

「燈爺！我知錯了！請高抬貴指，繞過小人吧！」

沒有望向折，燈繼續望著虛擬窗框說：

「風，近朱者赤，好好結交朋友啊。」

風知道燈只是開玩笑而已，類似的戲碼在初中已上演過很多次。所以他很快便扶起了下跪的折，再拍拍兩人的肩膀說：

「施燈、折爺，我們一直都是好朋友啊。」

像風、燈和折這一類的緊密的小圈子，在班裡不知幾何。畢竟一個上百人的群體裡，物以類聚，人以群分，志趣相投者自會成一角。相反，如果是插班生，除非天性主動又善於交際，否則要打入這些既定的小圈子總有不少難度。

文葦澄就是這樣的例子，作為新生的她，暫時還摸不清在共和書院的交際方式。一般來說，同學們對於新生都會有不少興趣，但班主任又沒有給她自我介紹的機會，大家也就一直觀望，直至此時還未有人上前搭話。

閒著沒事幹的澄在小演講廳內遊走，算是認識新環境吧。走著走著，無意地與風對上了視線。彼此相望了兩秒，澄便裝作若無其事的走開了。天知道這兩秒之內，這兩人在想些甚麼呢。

不過，敏銳的折沒有看漏了這兩秒。他好像忘了剛才吃過的苦頭，不懷好意地說：

「風少～就連新生也逃不過你的魔掌了嗎？」

「發甚麼神經！」風少有地動怒說：「施燈，你還是讓折爺去死吧。」

無知的人是最幸福的。風認為折根本不知道自己昨天受到了怎樣的對待才能這麼說吧。

「施燈，你也想知道我們閱女無數的風少是否有新目標吧？」折為了自己的好奇心而求助於燈。

「請不要抵毀我的聲譽。整天和我在一起的，不就是你們兩位損友嗎？我哪有時間閱女無數啊？」

「對對對！都是那些女生自己送上門來纏著我們的風少，真是令我這單身獨男妒忌呀！」折帶著酸葡萄的心態反諷說。

「按我的位置統計器數據，靠近你的學生頻次，以性別為分類的話大概是７３：２７。」向來嚴守中立的燈，這次也拿出了不利風的客觀數據。

「７３％是男的？」風抱著一絲希望問。

「不，剛好相反。」

面對兩人夾擊，風所謂的聲譽應聲粉碎無踪，他亦放棄無謂的反抗了。無可否認，他在女同學之間的是有一定人氣的。不過，至今他還未曾傳出和誰的緋聞，倒是有點出乎意料。無論對誰都帶著紳士般的風度，卻也保持不逾矩的適當距離，這是他故意為之還是其他，現在仍不得而知。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

2.3

「班代表是我們這一班內十分重要的職位，畢竟我們人數多，也有很多分散的導修課，要像這樣集齊眾人並不容易。班代表就要負責收集大家的意見，作為聯繫班級學生與學校之間的橋樑。不同班之間的事，也可用班代表的身份進行溝通，這都是體現學生自治的重要部分。你們有沒有問題？」

ＭＩＳＳ ＬＡＵ如昨天所言，在小演講廳講解班代表選舉的意義。

「沒問題的話，我先說說有關選舉的內容。我班的班代表有５個名額，１個名額大約負責２０人的聯繫工作。每個代表的基本職能和地位相等，但會否組成班會或選出主席就由你們自行決定。」

說到這裡，坐上有一名男生舉手。ＭＩＳＳ ＬＡＵ示意請他說。

「成為班代表會有甚麼好處嗎？」

問題一出，四周的同學也各自議論。有沒有好處，這對強調自由自主的共和書院學生來說是很現實的問題。所謂為同學、為班級的義務精神，在這所學校是不常見的。也許有人認為這是德育方面的缺失，不過「義務」一詞在這所學校的學生心中是負面的。

他們認為義務是指單方面的付出而得不到任何物質以至精神方面的回報，長期付出而沒有收穫的系統，不僅在物理上還是心靈上都是不可持續，必然崩潰的。所以，不履行所謂「義務」，對他們來說不是道德問題，而是科學問題。

ＭＩＳＳ ＬＡＵ自然知道問題背後的意義，她這樣答：

「如果好處是指金錢回報，答案是沒有。如果是指特權，答案相同。」

「那不是說甚麼好處也沒有？」提問的男生追問。

「好處肯定是有的，問題是『怎樣定義好？』。對你是『好』的，對他是一樣『好』嗎？有甚麼好處這回事，自己是最清楚的，不是嗎？還需要我告訴大家嗎？」

ＭＩＳＳ ＬＡＵ不太客氣地說，讓那男生感到有些尷尬，不再追問了。畢竟問問題也是有技巧的，不加思考而問出愚蠢的問題，只會招來同樣愚蠢的答案。

「哈哈，你的死對頭自我獻醜了。」折偷偷地跟風說。

「我那有甚麼死對頭？我一直是和平主義者啊。」

折所說的是那提問的男生，他叫嚴宇奇。早在初中之時，他已經常與風在學業、交友、比賽、運動等，可以找得到的範疇都來較勁。雖然風並沒有刻意競爭，但他還是窮追不捨，知道風參加了甚麼，他都會想辦法加入。這些較勁不算是一面倒，通常都互有勝負，想不到到了高中，還是與他同班，看來又會有麻煩了。

「現在說說選舉的方法。首先是提名，任何同學都可以推舉一位同學成為班代表的候選人，提名自己也可以。候選人必須等於或多於５人才可進入投票階段，如果被提名的候選者不足５人，餘額由我來隨機抽選。在搜票階段，每名學生擁有５票，每票只可投給一名候選人，即最多可投５名候選人，１票不投也可。當選門檻是班別總人數的３０％，最高票數的５人當選。如果當選者不足５人，未滿的餘額由提名程序重新開始，直至順利選出５名班代表為止。」

ＭＩＳＳ ＬＡＵ一口氣解釋了所有的程序，這時又有另一名同學提問：

「老師，如果我不想做班代表，可以拒絕提名嗎？」

「可以。我們尊重個人的自由，但也要保障集體的運作。所以未選出５名班代表前，選舉就不會結束。」

班中大多是來自初中部的原校生，對書院的制度已有較多的了解，所以問題不多。不過，對文葦澄來說，便覺得這選舉制度未免太複雜了。

澄回想舊校也有班代表選舉，不過年年做法也不同，有時甚至是由老師指派而不必選舉。總的來說，很快便選出代表，不會有甚麼爭議。至於這些代表到底為自己的班級幹了些甚麼，她卻從未感受到。所以，她實在不明白這裡為甚麼要把班代表選舉搞得這麼繁複。

就在澄想著的時候，提名已開始了。剛開始大家都觀望著，直至有人提名嚴宇奇之後，便陸續有其他的提名了。澄沒有在意誰被提名，畢竟自己也不認識這些同學的名字，直至一個名字被提起為止。

「我提名呂曉風。」

提名者不是別人，竟是嚴宇奇。在說出口的同時，他也遙望著風。

「分明是在挑戰你啊，風少。」折擺出一副看好戲的樣子。

風隨即站起來說：「我拒絕被提名。」

ＭＩＳＳ ＬＡＵ對今天首位拒絕提名的學生問道：「理由是？」

「專注學業。」風胡扯了個理由答道。

ＭＩＳＳ ＬＡＵ停頓了一會說：「批准。」

沒有理會嚴宇奇的失望，風自顧自的坐下，折則在旁邊問道：

「不乘著新學年一挫那傢伙的銳氣嗎？」

「過去三年你有看過他有哪一次不是屢敗屢戰的嗎？我可沒義務奉陪。本來我也不想做甚麼班代表，想要的話，送個提名給你好了。」

「千萬別來，反面啊！」

「或許是認識別班女生的機會。」

折沒有想過這看起來有道理的一點，不過風心裡認為他就算當了班代表，也是不懂得結交女生。正當他還在想著是否接納意見時，又有一人被提名了。

「我提名文葦澄同學。」

一名學生交出了出乎意料的提名，不過澄本人似乎沒有聽到。

「文葦澄。」ＭＩＳＳ ＬＡＵ呼叫她，不過她還是沒有反應。

「文葦澄！」老師再次呼叫她。

「是！」剛回神的澄嚇得突然彈起。

「有同學提名妳做班代表的候選人，你願意嗎？」

「我？班代表？」澄開始時有點不明所以，但很快就回答：「不用了。」

「理由是？」

「我很忙的，比起要幫助班級，不如回家做家務更好。畢竟我可以在校內幫同學，卻不可以請同學幫我做家務，對吧？」

澄所說的理由引得哄堂大笑，就連ＭＩＳＳ ＬＡＵ也忍不住。比起風那明顯虛偽的理由，這個真的是出乎眾人意料之外的原因。

在風與澄拒絕提名後，選舉順利展開，也在第一輪就選出了５名的班代表，當中包括嚴宇奇。在選舉完成後，ＭＩＳＳ ＬＡＵ這樣總結說：

「感謝這５名班代表，他們將為本班的同學服務。」她又轉過來對這５人說：「除了日常的事務，你們第一項跨班工作，應該就是秋季旅行的籌劃事宜了。」

ＭＩＳＳ ＬＡＵ所預告著的秋季旅行看似是一般的康樂活動，但此時風和澄尚未知道，這件事對他們將會帶來甚麼影響。

第3節 處理告白的方法

3.1

開學已經一周，大部分學生已擺脫假期症候群，充滿活力地參與或組織各種正規和非正規的學生活動。這個時候最落力的，相信就是各個課外活動學會的成員們了。無他，新生有限，能招攬最多的新成員的學會就是全年的贏家，畢竟各學會的活動經費和會室都是由學生會在審核了成員數目之後來分配的。

為此，爭奪新成員的戰場已經由校園中庭延伸到校門，甚至在門外的美人坡都已經充斥著各路人馬，誓要將一無所知的新人據為己有。

幾經艱苦，風在使出無盡的無視和回絕下才能返回自己的班房。一想到不同學會的學長學姊們的苦苦衰求，他已經不想再經歷這樣的事了。

就在風想好好休息，等待上課的時候，又有一些同學走過來說：

「呂曉風，我記得你初中時踢足球很不錯，一起加入足球隊吧！」其中一名男生說。

還未等風回答，另一名女生已搶著說：

「踢足球容易受傷啊！不如加入歷史學會吧！我記得初中時曾與你一組，做歷史報告還得獎了呢！」

風帶著禮貌性的笑容應對，心裡卻沒有這件事的印象。

「放學還要做學術的東西，還不夠悶蛋嗎？還是跟我加入話劇組的好！看你的俊臉，不演劇簡直是浪費了啊。」又有一名女生這樣說。

幾個人不斷在風身旁互相爭論，風也不知道如何擺平。如果要強硬的拒絕是很容易，但卻會傷害同學之間的情誼。要怎樣才能和平解決呢？風心裡盤算著。

「大家都來邀請我，真是謝謝了。」風先申手示意眾人暫停爭論，然後說：

「其實我也想試試不同類型的課外活動，而你們的提議我都有興趣。不過...」

風知道要有技巧地回絕，首先要有意識地引導著他們的想法。

「不過甚麼？是因為時間不夠嗎？那就只選足球啊！男人當要選足球！」

「如果不夠時間當然是參加歷史學會了！」

「不，應該來話劇組！」

他們的爭論點已在風的預料之內。

「不，不是時間或體力的問題。如果可以的話，我每一種都想參加。只是，近來家母的身體不好，我必須早點回家看顧。其實偶爾一兩天留校也不是不行，但每個學會都是要全心投入才會成功吧！與其參加了卻要經常請假，影響學會的同學們，我還是現在先多謝大家的美意好了，真的不好意思。」

風說完後微微向那幾個同學躬身致意。聽到了風的情況，他們也不再勉強，禮貌地問候伯母便散去了。

舒了口氣的風正想伏下，又有一道聲音在耳邊響起。那不是人聲，而是電子提示的訊號。風打開了虛擬窗框，看到的是燈的短訊，打開一看寫著以下的留言：

「偽君子，這樣不辛苦嗎？」

風四處張望，最後在斜後方發現了燈。燈運用來與風通訊的不是甚麼高科技，而是每個天宮市民都擁有的虛擬電腦系統，除了一般搜尋資料的用途外，只要雙方同意就可以隨時互相通訊。不過，在共和書院的教室內，短訊和語音聯絡功能是已被屏蔽的。因為校方認為上課時應專注學習，不能私下交流，同時也是鼓勵學生多做親身的交談。

只是，對於擁有高超黑客技術的燈來說，突破學校的屏蔽實在是毫無難度。風和折作為他的朋友，自然也共享此特權。

「做人留一線，日後好相見嘛。我又不是像你一樣有超凡的才能，不跟人們打好關係可不行啊。」風用短訊回覆。

風知道燈從不屑於迎合他人，但也只有面對朋友時才會如此不留情面地表露心聲，所以也不會對粣過於辛辣的言詞見怪。

「隨你喜歡吧。對了，放學後有空嗎？」

「幹甚麼？連你也想拉攏我入會嗎？」對於燈主動找他，風有點訝異。畢竟燈所參與的資訊解構同好會是個非公開而且在技術層面頗為高端的神秘組織，自己絕無參加的資質。

「叫你來就來吧。」

風雖然不解，但想來燈也不會陷害自己，反正放學也沒特別的事要幹，看看他葫蘆中賣的是甚麼也好。這時候老師剛好進入課室，兩人便停止了通訊。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

3.2

「怎麼辦？」風看著手中的字條想了又想，始終未能下決定。

他現在身處男廁格之內，為的是躲避各個同學的邀約。至於他兩位好友，早在小息開始之時已扮演短跑選手，飛奔到小食部搶購食物了。如果風能夠脫身的話，便會與他們會合。

現在總算得到暫時的安穩。不過，一般的邀約總可以找個藉口推辭，像他手上那種難度就高得多。

「今天午膳時間，我在後園的池邊等你。」

這張紙條是今天在桌子的櫃內發現的。類似的字條，風從小學開始已不知收過幾何，一眼便看穿紙條上的字體帶著女生特有的幼嫰筆觸，就連那女生大概的性格特質都幾乎可以推斷出來了。雖然千萬個不願意，過往類似的邀約告白，風都有好好應約的，畢竟對方都鼓起了莫大的勇氣，如果不好好應對，就太失禮了。

「不過，一想到要怎樣拒絕，還要看到女生哭泣，真的想逃到天腳底啊。」

除了禮義上的問題，風也考慮到社交的觀感，就是先前燈所提到的社會性死亡。自己之所以一直被不同的人所接受和歡迎，很大程度是因為在社交上的行為合宜。無論做甚麼事，都盡量符合他人的期望，就算是回絕，也有充分考慮到對方的顏面。

假設風收到了告白的邀約而不出現，對方很有可能會向朋友訴苦。所謂三人成虎，天知道一傳十，十傳百之後，會不會將事件傳作「呂曉風收到字條，在友人面前嘲笑女的不知自量，當面將字條掉出窗外」之類的奇情故事？

即使自己出現了，如果拒絕的話不得體，傷了對方的自尊。所有男人都知道，女性記恨起來就連神也可以被咒殺。無論如何，要避免社會性死亡而成為校園賤男，風是不得不去的了。

下定決心的風，準備離開廁格，與燈和折兩人會合。

「他們應該到了天台吧。唉，剛逃過了同學的追殺，現在又要跑樓梯了。」

「啊呀！終於脫身了嗎？萬人迷的風少。」折看到彎腰喘氣著的風說。

燈坐在折的身旁，旁邊還放了一份未吃的三文治，他還是老樣子地在上網。面對折的挖苦，風正要說些甚麼，但呼吸還未回復暢順，只得在言詞上繼續捱打。

「都快要一周了，每次小息和午膳都被同學包圍著，真令人羨慕。這次又要你幹甚麼呢？」折繼續抽擊不能反駁的風。

喘著氣的風既不能反擊，即使可以說其他的，被女生邀約告白一事是萬萬不能說的。他只是指著折身旁的水樽，折隨即遞給他，大口大口地喝下去。

「呼！終於活過來了。」呼了一大口氣的風宣佈自己完全復活。

「你的沙爹牛肉包。」折把從小食部買來的人氣食物遞給風，正當對方要接過的時候，他又縮回去了。

「幹甚麼？」

只見折平攤另一隻手掌，分明是要貨銀兩訖。

「守財奴！」風憤然地從褲袋中取出零錢交給他的朋友，而折則拿著貨款合什表示感謝。

這時坐在一旁的燈加入說：「怎樣？有失身嗎？」

「我喜歡這個說法！」折在一旁贊同說。

在這三人小圈子裡，風因為最為擅於交際，便經常被其餘兩人用來開玩笑。對此，他其實不太介意，甚至感到有些欣慰。畢竟自己平時與人交往時太慣於察言觀色，有時也會很勞累，只有回到這兩人面前，才能流露多一點真我。當然，對於太過份的嘲諷，他還是會動怒的。

「還好得保清白，我還未想獻出第一次。」風說著擦了擦額上的汗。

三人現在身處的是高一自由班班房所在的教學樓的天台，對學生來說並非開放的地區。由初中時代起，他們都已經習慣了在天台的聚會，升上高中後自然也需要這樣一個秘密基地，所以在開學的第二天，他們已經發現了這個好地方。雖然通往天台的門有密碼鎖，但在燈的面前自然如擺設一樣被輕易打開。

「看你連襯衣都被扯得左右不平衡，就知道你剛才幾乎被幾頭母狼給吃了。能從男優的第一身視點說些甚麼嗎？」折繼續用有味的說法追問。

「為甚麼要強調是母狼呢？」風不滿這個說法。

「難道你連公狼也...」折掩著自己的重要部位說。

風懶得回應折的胡言亂語，返回正題說：「他們想我做的都沒甚麼特別，反正都是些幫忙做壁佈、開讀書會、搞聚會之類的事情吧。」

「沒甚麼特別？你的話已經得罪了千千萬萬缺乏情感滋潤的少男了啊！與同齡的少女一邊做壁佈，不小心碰到她的手指尖，兩人羞澀地縮開，然後又偷偷看看對方的反應，暗自猜度對方的心意，在夕陽的映照下終於發生了夢寐以求的第一次...」折由一開始的指責，慢慢沉醉到自己的想像之中。

「施燈，幫我找找精神病院的聯絡方法。」

燈擺出了OK的手勢，隨即在風和折兩人的虛擬窗框上出現了就近精神病院的資料。

「有病的是你啊，明明有無數的機會，你怎麼不去交一兩個的女朋友，仍然跟我們這兩個獨男混在一起呢？」擅自把燈歸類為獨男的折仍然不服地說。

撇除獨男的妒忌心，風知道折確實是關心自己的，不過該澄清的地方仍然要說。

「折爺，你的愛情觀是從哪裡學回來的？很扭曲啊。第一，女朋友的數量錯了吧？同一時間應該只有一個，何來會有一兩個呢？第二，你想像的壁佈情景太遊戲化了，還要是成人向的那種，現實中不會發生的。第三，就算我交了女朋友，也不代表不能與你們來往啊。」

「又糾纏在那些小節上，你明明知道我不是這意思...」折被風那過於分析性的說法弄得焦急起來，不知回何回應，便說:「算了，不拗了，反正每次都是你贏，像你這樣天生受歡迎的人是不會明白獨男們的感受的了。」

「別這樣說，折爺你也總會遇上能欣賞你的另一半的。」風也感到不好意思，稍稍安慰他。

「就等你這樣說！」折的精神突然復活了。

折過快的恢復讓風感到有些不妥，有掉進某種陰謀的感覺，但是由那裡開始呢？難道由從自己到天台的一刻，所說所應的話都已經被計算了嗎？不過，折不像是能策劃此等詭計的人。風立即望向燈，只見他嘴角一笑而說：

「為了大家的福利，你放學後就跟著我們吧！」

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

3.3

「我很感謝妳的心意。不過...」

風的「不過」還未說完，眼前那嬌小的女生已經淚眼汪汪。

「我其實不太懂說話。怎麼說呢，雖然不認識清妙妳，但我知道妳個好女孩。」

風特意說出女生的名字，讓對方知道自己有好好的記著。

「不，我知道自己配不上你...知道不會有機會...」女生邊哭邊說:「只是一定要說，我不想後悔，不想欺騙自己...」

就在那叫清妙女生泣不成聲的時候，風靠過去輕輕的撫摸她的頭。她也自然地把頭埋在他的胸口飲泣。

「我知道，清妙已經很努力了，放心吧。」

風知道在這時候，說甚麼都是多餘的了，只能用身體語言讓對方信靠自己，慢慢平伏心情。現在看起來，這策略也算成功了。

正當風在等待清妙恢復之時，他聽到遠方一陣噴氣聲，就像空調發動一般的聲音。不過，在這後園又怎會有空調啊？

聲音愈來愈近，會是清理後園的校工嗎？如果被看到這一幕，我的社會性會變得怎樣啊？現在拋下清妙更不是一個選項，把被甩掉的女生拋下逃走，只會變成社會上的渣滓。風現在只得祈禱來者不會走過這邊來。

可惜，他的希望落空了。一部浮游輪椅從後園的灌木叢後出現，坐於其上的是一位戴眼鏡紮低位雙馬尾的女學生，而且她明顯注意到這邊發生的事。

既然對方已然看到，風只得裝傻地笑看對方，希望她不要胡思亂想就好了，而沒有察覺到外人的清妙，依然在風的胸口上嗚咽著。

此情此景，有正常推理的人會怎樣想？風當然知道，心裡暗叫不妙。

果然，輪椅女生與風的眼神交流不到兩秒，就露出一臉鄙夷的神情離開了。

看著離開的目擊者，風的心沉了下來想。開學不過一周，我就要「社死」了嗎？還有三年的高中怎樣過啊？

即使心情已跌落谷低，在妙清回復之前還是要保持這個引人誤會的姿態吧。先不論這點，書院原來有輪椅學生的嗎？大抵是跟文葦澄一樣是校外生，如果她還未有穩固的社交網絡的話，大概不會四處胡說。想到這一點，風才稍微安心起來。

放學的鐘聲響起，老師宣佈下課的同時，風已經整裝待發地離開課室。他以最快的速度、最短的距離，穿越教學樓的走廊和樓梯，目標是學校的大門。

「幸好最後的導修課與他們不一樣。」不知道燈和折在放學時盤算著甚麼的風，希望乘著這難得的機會潛逃回家，只要能穿過大門，就是風的勝利。

小心翼翼風注視著四周，並沒有可疑的人物跟蹤著。他一開始時保持著平常心，用一般的步速前進，以免引人注意。直至看到大門就在不遠處，他再也壓不住焦急的心態，急步走起來。畢竟，以他熟知的兩人，他們決定了要做的事，不可能會善罷甘休。但是，眼看終點在望，風又怎會就此罷手？就算機會只有萬分之一，他也不是那種束手就擒的人。

「還差２０米！」

「１０米！」

「我...！」

風，看起來勝利在望。

文葦澄來到新校一周，還是有很多未能適應之處，其中之一就是上學的服飾。共和書院是沒有校服的，也沒有服飾規定。據她的理解，只要不是全裸，就連男穿女裝也是可以的。這樣高的自由度，對共和書院的學生來說是正常不過，但對澄來說就是一件苦差了。

對很多女生來說，選衣服既是一種麻煩，但同時亦是一種享受，只要選得對又有人欣賞的話。不過，澄從來沒有這種興趣。一來，她不想浪費時間在這種無益的活動上，二來其家境也不是好得能讓她有一箱箱能無限替換的衣物。

回想起開學那天，為了參與開學禮這種正式的場合，才勉強穿上了那條淺藍色的連衣裙，結果又發生了那件令人尷尬的事。為此，這幾天她都是穿簡單的休閒服和牛仔褲，與校內的女生格格不入。

「唉，如果能穿校服該多好。」澄收拾好自己的物品，準備放學離開。

正當她要離開教學樓時，幾位男女同學走過來跟她打招呼。其中一名女同學說：「文同學，你好。」

「你好。」澄隱約認出她是同班的同學，雖然不知道名字。

「文同學妳是新生，適應得還好嗎？」

「還不錯。」澄簡短地回答。

「是嗎？那就好了。我看妳在班裡話也不多，有點擔心呢。」

「多謝關心。」

澄每次都只是簡答，就像不太願意對話一樣，令這位女生也感到有些難以入手。

「對了，我看妳的身形健美，充滿陽光氣息，妳是不是喜歡運動類的活動呢？」

「我們這裡有不同的運動學會，比如說較熱門的網球、排球，較冷門的攀登都有，要去看看嗎？」女生身後的男生也乘勢說。

「不，我沒有參加甚麼運動學會的經驗，只是家務做得較多而已。」

「文同學一定是喜歡待在家裡了，真是孝順。不過呀，難得升上了高中，不是應該多多嘗試不同的體驗嗎？如果能跟妳一起參加活動，一定會很高興的。」

面對女生那友善的說法，澄沉默了一會，然後說：

「為甚麼妳能輕易說出這種話呢？」

「這種話？妳說的是...？」女生完全猜不到澄的心思。

「妳說『如果能跟我一起參加活動，一定會很高興的』，有甚麼根據呢？妳又不認識我。」

「這...」不單女生說不上話，就連她身後的人們也不知怎樣說。

他們都知道，女生的話是一種善意和期望，並非嚴謹的推論，這對一般人都是常識，但眼前的新同學似乎不能理解。所謂交新朋友，本質上就是由互不認識到互相認識的過程。如果要求一定要有所認識才能一起，那就很難交到新朋友了。

「沒事的話，我先回家了，再見。」

「等一下...」女生想再努力一下，但澄早已走遠。

「算了吧，看來是個奇葩啊。」澄身後傳來一些議論。

被先前幾人耽誤了不少時間，澄急步地走向大門。與此同時，她也看到另一位同樣急步向前的人走在她前方不遠處。

「是呂曉風？他在幹嗎？」澄認出了她所知為數不多的共和書院的同學。

反正都是朝向校門，澄也想看看他幹嗎這樣急，但她沒想到的是，數秒之後發生了如下的鬧劇。

「還差２０米！」

「１０米！」

「我...！」

正當風想為勝利而吶喊之時，他左邊殺出了一個高速飛奔的身影。這人二話不說，對風使出了足球比賽常見的剷球技術，一下就把快要衝線的他絆倒了。

「咦，風少你怎麼在這裡？」把人絆倒的折裝模作樣的說。

倒在地上的風依然未能起來。這時，就連燈也慢慢走過來說：

「別衝進己方的禁區啊，你要射門的地方是另一邊。」

風的逃獄行動至此宣告失敗。

看著風被兩位同班同學粗暴地帶走，就連處變不驚的澄也呆在了原地。

「這算甚麼？共和書院的學生都是這樣奇怪的嗎？我考入這裡真的是正確的嗎？」

在回家的路上，澄一直思考著這個問題。

第４節 女生品評會

4.1

目擊風被強行帶走的不只是澄，也有另一人，就是先前在後園池邊偶遇清妙對風告白的輪椅少女。

「共和書院盛產的都是怪胎嗎？就因為大家都說這裡是天宮名校，我才拚了命考進來啊！」雖然與澄並不相識，但她們巧合地對盛產怪胎一事都有相同的見解。

「特別是那男生，先在校園內公然與女生糾纏不清，放學時又招惹了來歷不明的麻煩。難道他是個愛情騙子，所以被女方僱用了打手來對付？」

乘坐浮游輪椅的她，能在校園內自行活動。不過，離開校園的較長距離移動，例如每天往返家中和校園的路程，始終要靠天宮市營運的復康巴士。所以，她現在正在校門附近等候。

「怎樣也好，與我無關。先不說學生的品德，這所書院的學術水平確實是一流的。習作的量不多，但都是要花精神和時間好好找資料、分析和整合，花的時間比起從前還要多，除此之外還有兼顧學界的粒競比賽。唉，給我多一倍的時間還嫌不夠啊。」

少女提到的「粒競比賽」全稱是「粒子驅動機械人競技比賽」。在這世代，萬能能源「希比粒子」已全面取代舊世界的能源。因為少量的希比粒子（簡稱「粒子」）已經能發出龐大而清潔的能源。大至天宮市這座浮游島，小至少女乘坐的浮游輪椅，都是應用粒子技術的成果。不過這方面的事，還是留待日後有機會再詳述了。

「施燈、折爺，我不會逃了，你們用不著這樣吧？」活像被挾持著的風說。

折徵得燈的同意，放開了手，讓風自己跟著前行。

「多年老友，你在想甚麼，難道我們會不知道嗎？」折在嘲笑風那拙劣的逃亡行動。

「我是抱著萬分之一的機會，想像你們會念及朋友之誼，放我一馬。豈料．．．」

「風少，你就連要幹甚麼都不知道，起勢便逃，我們才更失望呢！」折繼續與風鬥嘴。

「怪不得我呀！只是你們其中一人還好，當你兩人齊心之時，對我來說肯定不是甚麼好事，初中之時還試得不夠嗎？」

「別鬥嘴，到了。」燈制止兩人說。

三人走到一間活動室前，門上寫著「多用途活動室」。燈二話不說，按下密碼，帶同兩人推門內進。風一踏進室內，只見數名男生已在等候，面帶笑容的他們都是高一不同班別的學生。

「你倆竟然在我不知道的時候，染上了這種興趣？我不是的，請放我回去！」風雖然不認為燈和折是同性戀，特別是折那種好色男的印象早已過份深刻。但從兩人這次強硬的手法看來，他們作為中間人要賣了自己也不是不可能。

「傻夠了沒有？冷靜點聽人說話好不好？」燈按著風的頭說。

沒有選擇餘地的風只得照辦。

「大家好！這下就人齊了。我是這次活動的技術支援，高一自由班的施樂燈，接下請大家各自介紹。」

「我是高一自由班的嚴宇奇。」
「高一平等班，陳希哲。」
「高一平等班，羅曉光。」
「高一博愛班，馬龍．希格拿。」
「高一博愛班，林又新。」
「最後是我，這次活動的召集人，高一自由班黃舒折。」

「啊，還有這位最後才到的，大家都認識，高一自由班呂曉風。」折不忘代沒有自我介紹的風補充道。

折竟然是這次陰謀的主腦？怪不得這麼落力。在場的男生風都認識，全都是初中時代的同學，而且都不是泛泛之輩，既有學業優異，亦有運動全能的學生。把這些高一生的校園精英聚集在這裡，到底想幹甚麼？風依然沒有頭緒。

「正如折所言，他是這個活動的召集人，以下就交由他負責說明。」燈平淡地說。

「歡迎大家來到這裡。請放心，這間活動室已經由施燈檢查過，絕無洩密和監聽裝置，電腦門鎖亦已被竄改，短時間內校方不會察覺，所以可放心暢所欲言。」

「折爺，你叫我們來這裡，說是影響我們終身幸福的事要討論，那就不要浪費時間，快開始吧。」高一平等班的羅曉光首先說。

其他人亦同意。

「心急是對的。長話短說，我們這個偉大的活動叫『女生品評會』。重點當然是在我們高中三年生活的新開始之時，尋找能影響我們終身幸福的另一半。透過我們幾位在不同範疇有廣泛代表性的書院精英，嚴緊細密而有質素的評審下，為書院的女生作出專業的評級。大家，請為這偉大的事業歡呼、奮鬥！」

「歡呼奮鬥大可不必。不過，用我們的眼光選出書院的優秀女生，確是不錯的建議。」博愛班的林又新說。

「折爺，沒想到平日傻氣逼人的你，這次想到有趣的點子。我馬龍．希格拿決定參加。」

其餘眾人都表示同意，就連嚴宇奇也是。

「喂！等一下，參加這種品評女性的奇怪組織，你們不怕傳了開去會名譽掃地嗎？」風本著常識人的人格提出質疑。

「為甚麼呢？風少，我們都不說出去，誰會知道呢？」平等班的陳希哲說。

「風，請放心，作為大會技術支援的我，不會容許洩密事件的發生。如果有的話，相信大家都會知道我一貫的做法。」燈不僅對風，也對在場的眾人作出信心保證。

對於燈保密和偵查方面的能力，風是有絕對的信心。但他並不是會主動參與這類事件的人，風突然想到一個可能，說：「施燈，你收了他們多少好處？」

燈沒有回答。

「嘿嘿，總之就是他所不能拒絕的內容。而風少你也一樣，作為校園內數一數二的女性目標，我們需要你的見解。」折陰險地笑著說。

折就是這樣的人，雖然平日有點傻氣，但是一旦提及男女之事，他便可以變成另一個人。當然，這一面是不會暴露於女生面前的。眼看當下也逃不出去，風只得留下看看事態的發展。

「好像沒有人反對，那麼「女生品評會」就開始了！如果有人提出想討論那一個女生，施燈會立即找出他的相關資料。」折堂而皇之地宣佈著。

「在具體討論那一個女生之前，我覺得更應界定有那些特質的女生是值得討論的，不然大家漫無邊際的說，到明天也不會有結論。」嚴宇奇首先發言。

「不愧是書院裡的學霸之一，連這種討論都要界題，佩服。那就請你先說說有何高見，如何？」林又新說。

「學霸之說愧不敢當。我認為本校女生眾多，應先分為上、中、下三品。下品自然不用多提，上品肯定有出眾之處，亦能一眼察之，就是中品此類，或有蒼海遺珠，只待有心人發掘琢磨，他日或能登上品之列。」嚴宇奇細緻道出其品評準則。

「嚴兄此話正中我心坎處，已然出世的絕色佳人固然是上好的對象，但也往往是眾人目光，久生驕縱，未必合意。豈及親自發掘培養，從中至上那種育成之感？」羅曉光像茅塞頓開的附和道。

「我只要上品，中品那種育成遊戲就由你們慢慢享受好了。」馬龍敬謝不敏說。

餘下各人亦各有喜好，但都對嚴宇奇的分類沒有意見。風並無加入討論，他只是想，如果這番討論給女生知道，肯定是會比自己在午膳時遇到的更徹底的「社死」。當然，他亦知道男生們膽敢卸下社會面具來「真誠」討論，固然是得到燈的絕對保密保證，也反向證明人在沒有限制下，思想是可以如何的扭曲。

「看來大家對分類有共識了，那就進入具體品評吧。請隨意！」折高興地說。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

我推

4.2

女生品評會在折的宣佈下進入第二階段。不過，沒有人首先發言，彼此都在觀望著。風環顧眾人的眼神，知道他們不是無話可說，而是在盤算著對自己最有利的時機。

從外人的角度來說，或許認為這樣是過份誇張，不過就是個談論女生的吹水會，用得著小心翼翼嗎？這種看法對普通人來說或許是正常不過，但對於天宮名門的共和書院，雲集於此的高一班級，精英中的精英來說，維護自己的品味可說是頭等大事。

「既然無人開始，就由我先說說吧。」說話的是馬龍：

「作為書院裡的少數族裔族，我自然偏向同樣的外來生。與我同班，都是博愛班的馬利亞，我認為是校內的上品之選。」

燈馬上在房內，以循環播放方式投射出馬利亞的多張照片。只見這位馬利亞高高瘦瘦，比一般書院女生都要高大，顯然是外國人。不過，天宮作為國際共管的都市，外國人也不算少見。

「我同意。馬利亞．加西亞．盧比斯有著與我等不同的民族特徵，身材高挑之餘凹凸有致，面龐輪廓分明突出，再加上異國特有的熱情性格，馬龍所言的上品絕不為過。」同為博愛班的林又新也同意馬龍所言。

「馬利亞擁有的女性魅力確實出眾，不過，其性格會不會過份奔放了？」平等班的陳希哲道。

「沒錯。馬利亞從初中開始已周旋在不同男性之間，如果作為普通朋友是不錯的，要交往就可能提心吊膽了。」同為平等班的羅曉光說。

「同是外國人，我班的塔莎．柏斯就比馬利亞更能稱為上品了。塔莎有不輸馬利亞的深邃輪廓之餘，具有中東血統的她穿起民族服飾之後，更有一股誘人的神秘氣息。最重要的是，她很懂得與異性保持適當距離，不會讓人有過份進取的觀感。」陳希哲補充道。

燈毫不偏私地以同樣的方法播出塔莎的照片。

「兩位平等班的同學，又不是談婚論嫁，只是品評女生而已，說甚麼適當距離呢？拍拖想要的就是激情、被愛的感覺嘛！如果事事講守禮、規矩，那樣的拍拖我還是不幹了。你倆不要看到是自己班的女生，就想要偏心啊。」馬龍亳不客氣道。

「各有所好。」羅曉光不打算爭辯說。

「你們自由班不要只管看，甚麼也不做。快！快提些意見出來！」馬龍又挑起另一邊來說。

「這．．．我班確實沒甚麼能稱為上品的女生。」嚴宇奇遲疑道。

「不！有一個。」作為主持的折終於說話了：

「就是劉昭昭！」

燈隨即投射出高一自由班班主任的照片。

咦！折爺你不是喜歡童顏巨乳嗎？怎會對「年上」的班主任有興趣的？風心裡暗想。

「哈哈！自由班的囡囡已經不值一提到要由老師出馬的地步了嗎？」貫徹外國人爽直個性的馬龍大笑著說。

「哼！馬同學，所謂吃不到的葡萄是酸的。在書院裡，同齡而又有不錯姿色的同學雖不能說是多如繁星，但也不是絕無僅有吧？像我們這等精英，又怎會沒試過一兩段同學之間的戀愛逸事呢？」

喂！先不說在場的其他同學確實都各有所長，但折爺你何時晉身書院的精英了？再者，你又何時發生過哪怕只有一段的戀愛逸事了？還有一點不太重要的是，馬龍並不姓馬啊！風心裡吐糟。

「可是啊，大家從來沒有幻想過，在校園空無一人的一角，會一位散發著成熟韻味的姊姊用稍微強勢的姿態，教導我們各種各樣的事嗎！環顧高中部的校園，你能找出一位比昭昭更符合上述條件的老師嗎！」

我沒有這樣想過，請不要算我在內。風繼續在心裡想。

「．．．折爺平日雖然充滿傻氣，但他剛才說的確是不能無視。同齡女生的確較能有共同話題，玩樂之時也比較奔放，不過缺點也是同樣的大。」林又新附和道。

「對！她們經常抱有一些無謂的幻想，例如男友必定要挖空心思製造驚喜、隨傳隨到、只會整天想著她一人，好像世界都要以她為中心，男友除了待奉她以外甚麼也不用做的一樣。拜託！戀愛拍拖並不是個牢獄啊！」陳希哲好像感同身受一樣的說。

「好兄弟，是想到曾經的傷口了嗎？」旁邊的羅曉光拍著他的肩膀說：「同齡的女生啊，就是寄望我們會為她完成所有的事，要將她當公主一樣寵愛。如果是這樣的話，就算是上品，也會很累人的啊。」

「怎麼變成了訴苦大會了？我告訴大家昭昭這種『年上』的魅力，並不是同齡女生所能及的。大姊姊高傲的外表之下，其實潛藏著對年輕靈魂的渴求，對教師這種職業來說更是如此！」

「折爺！有何高見？」陳希哲和羅曉光似乎已成了折的信徒。

「教師與其他職業不同，生活圈子是極為狹窄的。平日見到的不是年下的學生，就是中年教畜，偶爾有些年輕新進的異性教師，往往不是在入職前已被人捷足先登，就是擔心對方是花心蘿蔔，腳踏多船。更悲哀的是，如果捲入校園辦公室多角戀，揭發之時被指責的多數都會莫名其妙地指向女方．．．」

「不好意思，折爺，阻著你繪形繪聲地訴說女老師的心路歷程。不過這些東西你是從那裡聽回來的？是某些１８禁的錄像嗎？」風忍不住第一次發問。

「怎會？我是聽老媽與別家說閒話時聽到的。」折否認了資料來源於某種錄像的劇情。

大媽的情報網真不是蓋的，但網內的情報有多真實卻值得懷疑，而且有多少人的人生是毀於此的更是難以想像。不過，風更在意的是，如果折爺平日測考時能發揮現在這種期間限定的文釆，成績肯定會大躍進。

「誰會想當每日每天每分每秒都見到年輕人的教師職業，不就是那種喜歡年輕人朝氣和幹勁的寂寞的內心嗎！大人的世界太骯髒了，在辦公室和同齡男女鬥爭中疲累了的身心，不是正等待年下少男那正直而有力的臂彎來安慰嗎！」見到風沒有跟進話題，折便自顧自地繼續興奮演譯其理論。

「劉老師是否如折爺所言有內心空虛我們不會知道，不過說她是校園眾多老師中的上品，我相信大家也不會反對。」品位理論的奠基人，嚴宇奇終於發表了意見。

「我對年上沒有興趣，不過劉昭昭是上品也很合理。」馬龍表明了自己的取向。

「那麼自由班除了劉老師就沒有代表了嗎？宇奇、折爺、風少，你們倒說說啊。」林又新說。

本來就是被迫著了來的，如非必要，風不想參與討論。折爺也算是提出了劉昭昭老師，所以眾人都把目光放在嚴宇奇身上。

「．．．沒有規定要選高一班的女生吧？那我就選高三博愛班的方春華。」

當然，燈自動自覺地把方春華的照片投放出來。

「共院的女皇．．．，不僅是年上，而且是校內最強勢的女生，宇奇兄你的口味也真是走偏鋒啊！」林又新詭異地笑著說。

「確實論外貌和身材，女皇只是中上之選，未必及得上馬利亞，性格也不及塔莎那樣善解人意，但誰說女生的魅力就只限於外形和溫純呢？大家在開學禮上都看到，那不按牌理的個性，與她不拘小節的外形互相配合，你們不覺得充滿女性獨有的英氣嗎？」

「．．．我同意宇奇兄的意見，女皇的一舉一動都牽引著書院學生的目光，確實有資格擠身上品之列。」陳希哲先同意了嚴宇奇的說法，然後又說：

「不過，既然提到了女皇，也就不能不提高二平等班的萬千秋了。座著秋千從天而降的天使，真虧女皇能為她想出如此貼切的出場方式。」

萬千秋，就是那位在開學禮上被女皇推薦為下任學生會會長的高二學姊。不過，沒有參加開學禮的風尚未有緣一見。

「施燈，照片呢？」希哲等了一會，卻未見到照片投射出來，便問。

「不好意思，機器故障。」燈平淡地說。

「哈哈，沒關係，這位學姊肯定是上品的，不用討論了。」折知道千秋是燈的心儀對象，如果不馬上找個方法轉移視線的話，整個品評會可能會搞垮的，便說：

「喂！風少，就差你甚麼也沒說過，要好好貢獻啊！」

風眼見折爺急急把球拋過來便想，折爺，有你這樣的朋友還需要敵人嗎？有事就找我來脫身。不過，如果把燈弄得不高興，自己身處這女性公敵一般的討論會之中的事就可能會被揭露，權衡輕重之下還是先乖乖順著他們的意思吧。

「校園內的美女，大家都說得差不多了，我真的想不到更多。」

「風少，別廢話了。身為『女生蜜糖』，你的見識會比我們少嗎？」馬龍說。

「據可靠消息，今午他又被高一平等班的女生告白了。」燈適時地提供了多餘的資料。

「風少，你這人民公敵！」折怒道。

喂！怎麼消息會傳得這麼快？難道是那輪椅女生？風想了一想便覺得不太可能。如果是她的話，應該一般學生也會知道。這個消息出自燈的口中，應該考慮是這黑客專家早已監視了校園每個角落比較恰當。

「有甚麼好的東西就應該分享，不要太自私哦，風少。」嚴宇奇在旁幸災落禍地說。

「就算不是上品，中品的也說來聽聽吧。」林又新催促道。

看來今天不說點甚麼也很難脫身了，畢竟確保大家都參與在這渾水之中，互相有弱點被掌握，就是確保互不洩露的最佳保障。自知難逃的風惟有認真想想。說起來，這一周見過的女生有沒有特別印象深刻的呢？

剛才告白的清妙看起來嬌小可人，可是只有一面之緣，就這樣把她擺上來討論也不太好。下一位．．．

再來是那個輪椅女孩，紮起低位雙馬尾的女生應該也是高一。不過距離太遠，看不清其容貌，而且連名字也不知道，說出來也只會被他們責罵而已。

想了想又的風，忽然在腦海中浮現了淺藍色裙子的回憶。確實，這肯定是本周最深刻，有關女生的回憶。不過，能說出來嗎？

「我班的文葦澄，大家認識嗎？」風終於說了出來。

假如不說的話就不能脫身，只要不說出被封印的部分就沒關係了吧。風這樣想。

與風同班的嚴宇奇聽到了後眉頭一皺，不知道他是甚麼意思。而其他班的同學似乎不知道有這個人物，於是希哲便問：

「是新生嗎？」

「對，而且沒有參加開學禮。」風小心翼翼地防範不要透露過多的情報。

「怪不得沒印象。那這位文同學有甚麼特別之處？」

「其實沒有見過多少次，不過總體來說覺得她比較直率，像哥兒般的性格吧。」風實話實說地道。

「那就很普通了。外貌又如何？」

「跟我差不多高，不，應該比我矮一點點吧。身型偏向高瘦，膚色也很健康。」風按自己的印象說。

「仍然是很普通啊，那樣子美麗嗎？」

「樣子．．．我也不懂得形容，都是隨處可見的那種吧。」

「性格普通、身形普通、樣子也普通，連中品也不知能否算得上啊。」希哲總結說。

「你不是害怕我們對她出手，才刻意矮化她吧？」馬龍說。

「不信的話你們自己來自由班看看啊！我又沒有收藏著她。」風又補充道：「何況，本來我就是被折逼著來的。」

「馬龍兄，算了吧。也許風少本來就是喜歡那種平凡型的女生呢？又或者他才是喜歡將中品育成至上品的玩家？」嚴宇奇乘勢嘲諷著風。

「把人當作物件或遊戲，我才沒有你這種趣味。」風忍不住反擊說。

折心知這兩人遇到總不會平和，便趁勢說：

「所有人都發表了自己的意見，我看這次的品評會的目的已達，有甚麼想要討論的就留待下次吧。」

於是「女生品評會」便在這僵持的氣氛下完結了。不過，這品評會也不是沒有甚麼積極意義，在不久之後，品評會中曾出現的女生，成為了全書院女神秘密投票的候選名單，當中的詳情又是另一個故事了。

4.3

剛從教學樓地下大門走出去的風抬頭一望，橙紅的夕陽迎面而至，沒想到時候已經不早，正要趕緊回家。

品評會的負責人折爺和技術支援的施燈說還有一些善後工作要做，著風自己先行回去，而其他與會者亦各自散去，剩下風獨自步向學校的大門。這對他來說也是求之不得，畢竟品評會完結時的氣氛並不太好。

這個時候的校園人流稀少，獨個兒走著時有種說不出的放鬆感。當然，總有一些學會的狂熱份子會長期留校，但這就跟風無關了。

「今天發生的事可真多，早上先要擺脫同學們的包圍、中午又要婉拒清妙的告白，放學還要被迫參加品評會，看來我已預支了本周的所有體力了。」風回想得嘆息連連。

風走近校門，又想起了剛才被折爺剷低的事，心想：「這次不會又有誰來逮住我了吧？」

他小心翼翼地轉出校門，幸好甚麼怪事都沒有發生。正當風想快快回家之時，他看到大門不遠處有個熟悉的身影。

「這麼晚了，會是誰呢？」風心裡奇怪，如果是本校生的話，要等人的話在校內也行，不需要在校門外啊。

走近一看，那身影非常易認，因為在風所知的範圍內，本校會坐浮游輪椅的就只有一人，就是今天撞破他被人告白的場面的那位女生。正當風不知道要否裝作不知的時候，那女生的也看見了他，從她帶著鄙夷的眼神看來，她已認出風就是今午在後園池邊被人告白的男生。

「怎麼辦？要不要過去打聲招呼？本來就是只有一面之緣，連名字也不知道的同學，突然過去搭訕的話，被誤會為無女不歡的賤男的可能性不低。」風以保守的思路分析，裝作看不見地走過是最合理的應對方法。

決定好策略的風，以正常的步速在輪椅女生面前經過，沒有刻意地別過頭，注視著前方而行。

「很好，沒有不自然的舉動。只要沿美人坡走下去，很快她就見不到我的身影了。」

只是用了十多秒，風的背影就完全在少女的視界中消失。在校門外不知在等候著甚麼的少女，仍然孤單地留守原地。

本該是這樣．．．

「這位同學．．．」風折返了。

「這麼晚了，你為甚麼留在大門外呢？」他推翻了自己的保守思路，因為放不下在意的心。

輪椅少女被風折返的奇怪舉動嚇了一跳，未能即時回答。

風對她表達了關心，說現在畢竟快到晚上了，不放心她一個人在門外等候。對方也很有禮貌地感謝風的關心，說自己其實預約了復康巴士，但車子卻因事延誤，還要多等半小時才抵達，不得已才在門外等候。

「這樣啊。雖說車子快來了，但天色昏暗，附近又空無一人，我陪妳一起等吧。」風說。

「．．．不用了，在這裡等車子也不是第一次。」輪椅少女答道。

「妳不必客氣，這邊雖然治安良好，但妳始終是行動不便，發生了意外未必能找到人求助。況且妳也說車子快來了，就讓我陪著吧。」

「．．．如果你是在意中午的事，放心吧，我不會說出去的。」少女突然提起了那件事。

「果然是看見了嗎？那件事我可以解釋的。」風摸著頭說：「不過，我留在這裡與那件事無關，純粹是想幫助同學而已。」

雖然風也很在意少女有否認出自己就是中午的那人，不過他會折返並不是這個原因，如果被誤會就不好了。

「．．．體貼的說話和做法，我明白了。這就是你受歡迎的主因吧？怪不得我的同班同學會依偎著你呢。」

風完全地被認為是把妹高手了，而且她與清妙還是同班同學。如果她倆是相識的話便大件事了，風必須要解開這個誤會。

「不，你誤會了。清妙約我出來確實是告白，但我已經明確地回絕了，不過考慮到她的心情，當時我也不好立即離開。」

「明白的，你不必向我解釋，我連她的名字也不知道。至於你說要陪我等車子，我也沒有拒絕的理由。畢竟我也是女生，喜歡被人體貼對待的心也是如同常人。」

聽到少女說出客觀分析一樣的回覆，風也不知道誤會是否解開了。不過，總算得到對方同意一起候車。

「對了，我是呂曉風，高一自由班。妳是？」

「韓冬至，高一平等班，是轉校生。」

「果然如此，記得書院的初中部應該沒有輪椅學生的。」

「那很正常，畢竟像我一樣離開特殊學校向外闖的殘疾人是少數。」輪椅少女答道。

「共和書院的入學試出名競爭大，你也能夠考進來，想必是很努力了。」

「這裡的水平確實比以前的學校高得多，我也是瞄準這點才會考進來。」

「水準高不高我也說不準，畢竟我沒到過其他的學校，不過這裡的學習模式很自由，這點我能確定。對了，上學一周了，適應得還可以嗎，諸如學習上或者設施上有沒有對輪椅不便呢？」

「也沒有甚麼適應不適應，學習的話，只要努力投入的話總是有方法的。至於輪椅，你也許不知道，這部以希比粒子推動的浮游輪椅的性能超乎你想像，學校裡的設施基本上不需要任何改裝，我都可以用得到。」冬至說著帶點自豪感。

「爬樓梯也行？」風有點訝異。

「沒錯。你知道『粒競』吧？這部輪椅也應用了相關的技術。順帶一提，我也是粒競的學界代表。」

「妳說的是『粒子驅動機械人競技』？你還是那個最受歡迎的活動的學界選手？真厲害！我也只是從遊戲中玩過而已。」

「你也不用太誇張，只是要用得懂這部輪椅，多少要有粒競的技術，也算是因利成便。」冬至被風誇得有點不好意思，便說：「也不要一直只問我，說說你的事怎樣？」

「我？我只是一個普通的高一生，成績普通，運動一般，也沒有甚麼課外專長，一時也不知怎樣介紹自己。」

「是嗎？那中午的事又怎樣？看你生得一張俊臉，應該很受歡迎嘛，特別是女生。」

咦？怎麼又把問題帶到這裡？妳剛才不是說不用向妳解釋嗎？風心裡想，但又不便點明，便只得說：

「沒這回事，真的是偶然而已，我平日都是跟男生混在一起的。就像剛才，我與高一幾個男生才談了半天。」雖然不應該洩漏品評會的事，但不提及內容應該沒事的，風心存僥倖地說出來。

「幾個男生談天？啊，原來如此。男生之間的話大都乾脆利落，能談得上半天的，不是政治就是女人。以你來說，話題果然是後者吧？」冬至上下打量風，然後一針見血地試探說。

這女生的洞察力真的非同小可，風開始有點後悔那麼輕率地接近她。

「不，怎會？我們只是說說今年任教各班的老師的事。」風勉強地答。

其實風也不是說謊，他們確實有說過劉昭昭老師，不過針對的是樣貌身材等話題，而且那只是品評會中的一少部分而已。

「哼，你們說甚麼與我有甚麼關係呢？畢竟我只是個偶爾撞破你被女生告白，而現在又被你在天色陰暗的校門外搭訕的女生罷了。」

風聽得出她的話中明顯地有刺啊！嘴上說甚麼沒關係，但她的本質卻是如此毒舌。果然，女生的口是心非，是不會因為是否坐輪椅而有改變的！再這樣被她旁敲側擊下去，很難維持正常的交流啊。車子，快來拯救我吧！

「哈哈，韓同學妳真愛說笑呢！」風只得以笑遮醜的說。

「我這個人一是不說，要說的話每句都是認真的。跟你慣性顧慮別人的個性不同啊，呂曉風同學。」

一下子便看穿了風的本性，冬至的話讓他不自然的笑容僵硬了，也不知道應該如何回應。就在此時，冬至的車子抵達了。

「呂曉風，別放在心上，我向來口直心快，其實我也很羨慕你的。謝謝你陪了我，再見了。」

風目送冬至上車離開，雖為離開了剛才的困境而安心，但她那尖銳的話仍然久久留在心頭未散。

第5節 女皇的教室

5.1

共和書院圖書館第二分館

開學已近一個月，作為轉校生的冬至已慢慢適應了新的校園生活。每天準時的乘搭復康巴士上學，按時間表上課，課餘時就到這座第二分館的圖書館溫習，放學如有時間就進行「粒競」的訓練，不然就等復康巴士回家。

她沒有交上甚麼朋友，也不打算花時間去社交，畢竟要跟上學業和兼顧粒競訓練，對她來說已佔了大部分時間。再者，身為脊髓肌肉萎縮症的患者，有很多的生活流程和復健工作是不能在學校進行，所以回到家中時她也是忙過不停的。

「冬至，妳想清楚了嗎？共和書院雖是名門，但那邊對妳的復康支援肯定是不足的。」冬至母校的老師如是說。

「妳真的要走嗎？不可以跟我們一起升高中嗎？．．．妳是我們學校同學的驕傲！我們會很掛念妳的，也會去看妳的比賽。」知道冬至會離開的母校同學如是說。

「乖女，老師跟我說外面的路很難走，不如留在母校還好，其實以妳的學力，就算留在母校也不愁升不上大學。不過，我看妳心意已決了吧？」一直不太理解自己，卻會全力支持的母親如是說。

不過，這些困難她都不會跟別人說。那不僅會招來無謂的擔心，更令她受不了的是別人憐憫的眼光。為了消除他人的憐憫，她必須做得比一般人更好更完美，只有超越他人，她才會感受到自己的價值。韓冬至，是必須成為精英的女生，為此要捨棄甚麼也在所不惜。

圖書館第二分館對她來說是個好地方。圖書館主館收藏的是較為大眾化的書，位置也較為方便，吸引了不少學生留連和歇腳。但這裡收藏的大都是久未借出的古籍，除了少數生性乖辟不喜交流的學生，甚少人會專門來這邊，冬至就能專心一意地溫習。

但是，今天第二分館來了位稀客。

「哈囉！」一把女聲朝冬至打招呼。

冬至朝那邊一望，看到的是一位成熟，還有點面善的學姐。不過，以自己在書院內的淺薄人脈，她大概是認錯人了吧。正想說出心裡話來之時，對方卻已開口說：

「韓冬至同學，認得我嗎？」

對方顯然知道自己是甚麼人，冬至這才托起眼鏡一看，認出來者。

「方．．．前會長？」

不會搞錯，就算是如冬至一般的新生，只要有出席開學禮的，都不可能會忘記那副把會場變成自己舞台，讓校長臉如灰土的學姊的面孔。

「答對了～！為了獎勵聰穎的學妹，以後就叫妳冬冬吧。」

眼前說話像個傻大姐的學姊，竟然與開學禮那英氣的學生會前會長是同一個人？冬至一時間也反應不過來。

補充一點，較早前舉行了學生會會長的選舉，唯一候選人萬千秋在７３％的支持票下當選，所以方春華實際上已從學生會會長的職位中卸任了。

「怎麼不說話了？啊！是因為在圖書館不得高聲談話嗎？我明白了，細聲說可以了吧？」

冬至心想，當然不是這個原因，而是像妳那樣的大人物突然出現在只是新生的自己面前，一時之間不知如何應對而已。不過，在前會長說著說著的期間，她也爭取到時間冷靜下來。

「方前會長妳好，我確實是高一平等班的韓冬至，不知前會長特地找我是為了．．．？」

「是呢！是甚麼事呢？讓我想想，好像是重要的事，又好像不是甚麼重要的事．．．」曾有著共院的女皇之名的方春華此刻摸著頭思索著。

有事的話好好地說出來，別浪費我的時間啊！冬至心裡雖不耐煩，但總不能隨便在會長前發出來。

「既然如此，前會長想好了再告訴我，讓我先失陪，好嗎？」

「冬冬，等一下。雖說我現在想不起來，但怎樣說我也曾是一介學生會會長，能跟我說話總不會有損失的吧？特別是對有明確目標的冬冬來說呢！」

聽到前會長的聲調由傻氣漸漸變回正常，特別是強調「有明確目標」一段，那種無形的壓力，令冬至開始感覺到所謂「共院的女皇」的真意。

「看來冬冬也想跟我再次詳談呢，那麼就約好下次在舊教學樓三樓的『表現藝術學會室』等我，下次再見！」

再次變回傻大姐的前會長說好了面見的地點後，便向冬至道別離開了。

冬至確定了前會長離開後，才敢鬆一口氣。很明顯，對方的傻氣是裝出來的，在圖書館的相見也不可能是偶遇，畢竟她沒有對自己進行調查的話，是不可能特地走到人跡罕至的第二分館的。唯一能肯定的是她對自己懷有某種目的，但完全沒有其他線索。

「要去嗎？」冬至心裡猶豫著。不去，對方會否放棄是未知知數。去，會遇到甚麼事也說不準。不過，自己是為了平凡度日而考進共和書院的嗎？對方作為權傾一時的學生會會長，必有其過人之處，這樣的人對自己有興趣，不是求之不得嗎？

「哼，這還用選擇嗎？」冬至自己也暗笑著。

高一自由班班房

經過了學期初的人才爭奪戰之後，各學會的會員班底已確定，所以風不必再擔心在小息的時候會有不同的人過來拉攏自己入會，所以他今天得以悠閒地在自己的座位休息。在不遠處，有位女生正想與文葦澄交談：

「文同學，妳今天也穿牛仔褲啊？是特別喜歡嗎？」一位女同學向澄問道。

「也不是特別喜歡，只是感到很方便而已。」澄不在意地答道。

「但是，這樣不太像女生吧？」

「學校有規定女生不准穿牛仔褲回校？」

「也沒有．．．」

「這就沒問題了。」

既然當事人的澄這樣說，那女生也只能無話可說地離去。

「難道她是ＴＢ？」那女生回去自己的位置後，風聽到她與另一位同學說著類似的話題。

目擊整個情況的風心裡想，都快一個月了，這文葦澄還是老樣子，不向任何人賣帳。不，她有否賣帳這種概念都可能成問題。不過，怎樣也好，都與我無關。

就在這時，燈主動走過來對風說：

「風，你放學後幫我去舊教學樓三樓那邊接洽接洽，這是匙卡。」

燈所謂「接洽」是指他在校內經營的偵查業務。作為校內的黑客高手，經常有人委託他調查某人某事，但燈從不以真身現身，而是叫其他人代為接洽客戶，風就是其中一位常用的接洽人。

「叫折爺去吧！我想早一點回家啊。」

「讓折去的話，早晚會搞垮我的名聲。況且，你認為那些測考的貼士是誰無償提供的啊？」

燈說的不錯，風過往經常替燈進行接洽，而回報就是燈會在測考前為他提供貼士。入侵老師的數據庫，這對燈來說並非甚麼難事。

「好了，去便去吧。」為了平安省力地渡過測考，風不得不接下任務。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

5.2

「三樓．．．表現藝術學會室．．．有了。」乘著浮游輪椅的冬至在舊教學樓三樓的走廊找尋著。

受到女皇的邀請，她抱著機不可失的心態隻身前來。女皇身為權勢一時的學生會前會長，會將甚麼展示在自己的眼前呢？想到這裡，她不禁緊張起來。

不過想這麼多也沒用，決定了的她徐徐打開了活動室的躺門走進室內，看到的是時裝店一般，有無數身穿不同時尚服飾的假人在展示著。

「這是．．．？」冬至沒有想到神秘的女皇藏有的竟是這些東西。

「啊呀，冬冬妳來了。比我想像中還要早呢。」她見冬至望著房內的服裝，便說：

「這些啊，全都是我親手做的，妳有興趣？」

「妳做的？身為學生會前會長．．．」

「不行嗎？說起來，我當初參選學生會也是為了得到這個會室，用來存放這些寶貝呢！」

「只是為了這個會室？」

「呵呵，都是些陳年往事了，你想知道嗎？冬冬。」

能夠知道女皇的往事，或許對自己在書院內的前途有一定的參考價值
，因此冬至很快便點頭同意。

放學後，風依燈的指示到了舊教學樓三樓與客人「接洽」，可是這邊的走廊卻空無一人。

「還沒到嗎？沒有客人的資料，叫我怎樣找啊？對了，匙卡。」風摸了摸口袋中燈所給的東西。

「是為了客人的保密，於是藏在活動室裡吧？所以燈才把匙卡交給我。」風嘗試這樣推想，便將三樓的房間逐個打開，起初兩間都沒有人。風轉到第三間的門前，門前寫著：

「表現藝術學會？會不會是寫錯了『視覺』或者『表演』啊？書院裡有這種學會的嗎？算了，先進去吧。」

踏進房內的瞬間，風感到一陣惡寒，難道房內開了冷氣嗎？不僅這樣，在沒有亮燈的房間內，他看到了遍佈房間內穿上時裝的假人，頓時感到一股不自然的感覺。

「這裡與其說是表現藝術，倒不如說是時裝設計學會了。」風四處查看，除了有眾多的衣服和假人以外，這裡並無特別之處。

沒有發現任何人的風，正想要離開這充滿假人的房間時，恰好看到房間盡頭的地方有個躺在沙發上的人影。那也許只是另一個假人，但也可能是真的也說不定。風鼓起勇氣向前查個究竟。

風慢慢地移到沙發附近，在微弱的光線下，他隱若地看到那人影穿著一套制服，看起來是個真人。

「是個．．．女生？韓冬至！」

認出了輪椅女生的風，著急地嘗試叫醒她。如果她只是過勞而昏倒還好，若是因為不知名的急性疾病，那就可能有生命危險了。

「呂．．．呂曉風？」

幸好冬至還有知覺，不過仍然是迷迷糊糊的。

「妳醒過來就好了。為甚麼會在這裡呢？」

「．．．快逃．．．」冬至勉強說出兩字後又再昏迷了。

「喂，妳醒醒啊！」不過這次她沒有再醒過來。

風心裡想，總不能放下冬至在這裡，要通知職員來送她到護理室檢查才行。正當他在想著應該怎麼辦的時候，他留意到冬至穿著的竟是一套護士服！

「為甚麼會是護士服？」風搖搖頭想：「還是送她到護理室為優先。」

風找到她的浮游輪椅，再把她搬上去。雖然他不懂使用，不過似乎能用手推動它，這樣就方便多了。

「好，出發吧。」

正當風想打開房門的時候，它竟自己打開了。門外站著兩名女生，其中一名看到風之後說：

「你是誰？她．．．你帶著昏倒的女生想幹甚麼？」那位女生帶著懷疑的態度問。

「等一下，別誤會。我看到她昏倒，便想送她到護理室，就只是這樣而已。」風急著解釋。

「春學姊，還是先送這位女同學到護理室比較妥當。」另一名較矮小的女生說。

「秋秋，妳說得對。妳幫忙把她送到護理室吧。至於這位擅闖會室和藏著一名昏倒女生的嫌犯，就由我好好查問吧。」

確實在外人來看，現在的風充滿令人懷疑的要素，對於兩名女生的決定他也難以反對，不過最少冬至會有人帶到護理室。

較矮小的女生走過來接手了冬至的輪椅，小心翼翼地離開。這時，風才第一次細心看看這兩位女生，看起來不像是普通的學生。尤其是較矮小的那位，說起話來溫文爾雅，散發著一股古典美人的氣息。至於較高的那位，其語氣遠為強勢，但也不失是位清麗脫俗的美人。

「你．．．叫甚麼名字？」剩下的女生問。

「高一自由班，呂曉風。妳是？」

「進去坐下再說吧，你還沒有洗脫嫌疑啊。」

說罷那女生先進去房間。風心想，如果我是嫌疑犯，學姊妳跟我二人共處一室不是更危險嗎？算了，反正她覺得無所謂就行了。

「我是這個表現藝術學會的會長，高三博愛班方春華。少年，可以解釋一下你帶著一位昏倒的女生，在我的會室裡幹甚麼嗎？」

怎麼辦？總不能直接說出是替燈來接洽客人吧？那種秘密業務如果洩露出來，不知會給燈怎樣修理，而且這位方學姊也不會相信吧？慢著．．．她叫方春華，這個名字很熟悉啊，是誰來著？

「對了！妳是『共院的女皇』！」剛想起來的風不禁叫了出來。

不會搞錯，眼前的女生就是女生品評會當中提及過的學生會前會長，方春華。沒有參加開學禮的風從未見過她，但眼前人的確符合眾人的描述。

「少年，我已經從學生會會長的位置退下來了，剛剛離開那位才是現屆會長啊！如果你能夠稱我為春春，我會很高興的。」有著女皇之名的女生卻帶著輕鬆的語調說。

不僅遇到前會長，連現任會長也出現在我面前，而且是在我推著昏倒的冬至的情況下，解釋已經不可能了嗎？我不過想過著平凡的校園生活而已，怎麼連校園之神都不放過我啊？

「妳始終是學姊，還要是前會長，那樣叫不太禮貌呢。如果沒有我的事，我想先回去了。」

說罷風便想站起來離開，沒料到女皇比他更快，雙手按著他的兩肩強行壓下。

「你還沒解釋清楚啊！而且．．．」

女皇不僅壓著風的雙肩，而且兩手順勢而下，隔著衣服幾乎把他身體每處都摸遍了。

「等一下，學姊妳．．．」風對於女皇突如其來的行為來不及反應，只感到全身酥軟，使不出勁來。

「我怎麼知道你這嫌疑犯有沒有帶著甚麼危險品呢？畢竟我也只是一介弱女子啊。」

如果真的把風當作危險人物就不會與他獨處，如果她真的是弱女子，更不會膽敢在毫無防備下貼身搜身。女皇那充滿矛盾的話，如果是平日的風，早已毫不留情地點出，可是他現時的處境並無此餘裕。

在風還沒來得及反應之時，女皇已完成了搜身，反向轉身自言自語說：

「比外表看起來還要纖瘦呢，身形也是偏向陰柔．．．」

學姊到底在說甚麼？慶幸女皇走遠的風還是摸不著她的思路。

女皇邊說邊在不同的時裝假人之間打轉，就像是在挑選合適的衣服似的。

「少年，你覺得到底是人在穿衣服，還是衣服在穿人啊？」女皇沒有回頭的說著。

正當風想乘著女皇分神的時候逃走，對方卻拋出了如此奇怪的提問。不過相反來說，如果能讓她繼續分神的話，說不定能逃出去。於是風試圖一邊站起來，一邊回答說：

「正常來說當然是人穿衣服啊，畢竟衣服不會動，要穿哪款都是由當事人來選擇吧。」

風感到被女皇搜身的不適感仍在，站著時還是感到一陣暈眩。

「正常呢．．．不過，你有沒有試過明明不需要新衣服，卻在與那套服飾相遇的一瞬間被觸動，非要試穿不可的經驗？」

女皇看來真的對衣服有很深的愛，不然不會有這樣的問題吧。不過，對衣飾不太講究的風來說，確實沒有這樣的經驗。

「我倒是沒有，可能像學姊那樣喜歡時裝的女生會較常見吧。」風回答的時候，又走近了會室那緊閉著的出口。

「看來少年你的衣服觀是功能性的嘛。也難怪，未被開發的一般人總是用偏狹的眼光看待衣服，對自身的可能性過份低估。」

甚麼功能性的衣服觀？是甚麼未被開發？自身的可能性又是甚麼？女皇這段話的每個字詞風都知道，但綜合起來卻聽不懂整體的意思。但那也不要緊，因為風已稍稍地走到出口，只需要打開躺門就能離開這裡。

正當他以為成功之際，門卻拉不開。此時，拿著一套衣服的女皇終於轉過身來說：

「少年，不用急，我這就試試你的可能性。」

風嘗試用力拉開躺門卻不成功，回頭望向女皇卻見她不僅手執一套衣，竟也戴上了防毒面具。

「學姊妳．．．」風看到這樣的情景本能地雙手掩起嘴鼻，但身體卻早已感到一陣暈眩。

即使女皇的威名遠播，風萬萬也沒想到她竟會在這房間內設有毒氣，作為高中學生，這不是太超乎常理了嗎？雖然很想這樣反駁，但風抵不住睡意，意識漸漸模糊，最後聽到的聲音是：

「今天真走運，連續來了兩個可造之材呢。」

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

5.3

「痛痛痛．．．」

風摸著自己的後腦，從迷糊中慢慢回復意識。

「這裡是．．．？」

手腳還未完全回復知覺，躺在沙發上的風，盡力嘗試察看四周。看起來還是身在表現藝術學會室，不過看不到有人在的跡象。記得自己昏迷以前，正在與女皇方春華對話，現在卻不見其影踪，這就不知是陷阱還是機會了。

「好了，趁著還沒有人要把握機會逃走。」

風勉強地從沙發站起來，卻看到枱上放有一張沒有下款便條寫著：

「呂曉風學弟，經過調查後你的嫌疑已洗脫，請放心。韓冬至學妹亦已送到護理室，並無大礙。為了表示歉意，我也為你準備了一份禮物，請笑納。」

枱上除了便條以外看不見稱得上是禮物的東西。不過現在也不是貪圖甚麼禮物的時候，在隨時會釋出令人昏倒的毒氣室，立即離開才是頭等大事。

風拖著乏力的身驅走近大門，慢慢的推開了它。只見走廊窗外的天色已泛橙紅，自己昏迷可能已有兩個多小時，校園內的學生應該大都離開了吧。

「先洗個臉吧。」還未完全清醒的風想到冷水有助抖擻精神，便朝著洗手間去。

可是他走到洗手盤前正要開水洗臉時，卻被鏡中人嚇了一跳，因為鏡中映照的分明是位女生！

是我走錯了女廁？風回望四周，看到了尿兜的他立即否定了這個可能。稍微冷靜下來後，他發現鏡中人就是自己！

「難道這就是傳說中的性轉換？」他隨即用顫抖的手摸胸確認，竟然摸到軟軟的東西！

「不是吧？女皇的真身原來是個變態科學家？不．．．我要冷靜，要確認的還有一處．．．」風隨即用手觸摸下體看看。

「幸好還在．．．」風這才舒了一口氣，然後再確認到胸前軟軟的只是加了胸墊的內衣。

「思想跳躍太快了，應該先考慮這是不是夢境。不過感覺太真實，可以排除，再來就是女皇給我換裝了．．．」取回冷靜的風開始思考先前與女皇接觸的種種。

風憶起會室內有各種各樣的時裝，冬至的護士服，再加上便條所寫的禮物，看來這確實是女皇的把戲沒錯了。現在沒有時間考慮她的動機，首要的是想想怎樣離開書院回家才是。最好是能換回自己的衣服，但要回到會室找始終有危險，而且女皇也不一定會把他的衣服留在裡面。幸好現在已經很晚，而且共和書院根本沒有校服，就算穿這服裝離開教學樓也不會太引人注目吧？只要能走到自己的儲物櫃就能換回備用的運動服了。

「再來就是看看這身裝扮會否穿崩了。」風對著鏡子說。

他這時才真正的細看鏡中的自己，鏡中人頭戴米黃色具雷帽，帽內藏有長至及肩的假髮。再往下望，自己身穿著麻白色的棉布襯衣，圓領口旁圍著碎花邊，袖口採用了橡筋花邊收口設計，再配上一條長長的黃啡色百摺長裙，整個人散發著一派文青少女的氣息。女皇甚至細心得替風上了祼妝，他就這樣走在街道上，相信能騙過不少人的法眼。如果不是身為受害者，風也許要為女皇的手藝而折服。

「不是沉醉於自己容貌的時候，要回去了！」風拍拍兩頰來激勵自己。

他帶著蹣跚的步伐走出男廁不遠，卻立即在轉角處遇到一人，來人竟是同班的嚴宇奇！

今天遇到甚麼狗屎運？先被弄昏、換上女裝，現在還要遇到這最討厭的人。風想著不能被他揭穿，否則又是一次永不翻身的「社死」危機，便低頭回避眼神接觸在他身邊經過。

沒有注意到！沒有注意到！風一邊走，一邊心裡默念著。兩人的腳步聲交錯而至，逐漸遠離，看來成功瞞過了。豈料對方竟在這時停步回頭說：

「同學，看妳走得腳步浮浮的，沒事吧？需要幫忙嗎？」

不能回答，只要風一出聲就會敗露。但甚麼也不做的話也很不自然，或許會令他走過來看看，也是死路。但總不能甚麼也不做，風於是下定決心。

他稍稍回頭，向嚴宇奇點頭示意多謝關心，接著便慢慢地順樓梯往下走去，幸好，對方沒有追過來，令風舒了口氣。

風從樓梯走到地下，再穿過校園中庭走到班房所在的第二教學樓的地下，儲物櫃在在此處。

「好，目標就在眼前！取回運動服後到更衣室換衫便大功告成。」

風走到儲物櫃所在的走廊，正要走向自己的櫃子所在之處的時候，竟又有人迎面而來，而且還要是他的好兄弟折爺！

「風少這傢伙今天去了哪裡啊？明明書包還在課室，儲物櫃也沒有打開。施燈說叫他去接洽客人，應該還未走吧？」折爺邊走訪自言自語。

這身裝扮的遭遇率太高了吧！先是嚴宇奇，然後是折爺！這明擺著是要我不能取回運動服啊！

這時突然轉身而去又太兀突，風只能又再低著頭在折爺身邊走過，然後逕向校門而去。外表裝作平靜的他，心裡又是默念著不要被發現。

「這女生是誰啊？有這般氣質的竟沒有列入女生品評會的名單？」站在風的儲物櫃前，折爺努力在自己的記憶中搜索女生的身影。

走遠了的風偷偷回望後方，只見折爺守在儲物櫃前方之餘，竟仍在眺望自己，看來今天要取回運動服是無望的了。

回想今天發生的事，可說是絕非尋常。自己在誤打誤撞下救了昏迷的冬至，遇到前會長和現任會長，然後被毒煙迷魂昏倒後再被換裝，這一切就算是在作風開放的共和書院內，也是接近犯罪的行為了吧？校方對此是一無所知，還是前會長的勢力強得連校方也不敢說話？風在這時還摸不著一絲線索。不過眼前最重要的還是怎樣回家吧！

「要穿著它回家嗎？真是一場羞恥ＰＬＡＹ啊。沒想到第一次見到傳說的中的女皇，便如她作弄至如斯境地。我應該不會被她開發了不為人知的慾望吧？」苦笑著的風，人生第一次穿著一身的少女服裝回家。

第6節 刺蝟

6.1

隔天，風換回正常的男裝回校，那套文青女裝則暫且留在家中。畢竟自己另一套衣服仍在女皇手中，總要找她要回來。而且冬至之後變得怎樣，也要找她問問看。

正當風坐在課室想著之時，同班女同學的說話引起了眾人的注意：

「文同學，你的衣服怎會弄得這麼髒呢？過來讓我看看好嗎？」

不知道澄是不是誤會了對方在嘲弄她，不太客氣地說：

「不必了。工作時弄污了很平常，不值得大驚小怪。」

說罷澄頭也不回地返回自己的位置，讓提問的同學在原地十分尷尬，旁邊的人便走過去安慰她說：

「不要緊，不用理會那種人，她可能特別喜歡污跡，當作是個人特色呢。」

在旁聽著的風，不禁為澄的處境感到不安。入學近兩個月了，還是不懂得調節自己的個性，找出與同學的相處之道。要知道，班裡的風評對整個高中的生活是很重要的。不管是上課、轉課室、做功課、小組活動、課外活動、甚至更衣室等都是建立個人形象的重要場合，稍一不慎就很容易被排擠而變成孤獨精了。

雖然給她一些建議也只是舉手之勞，但風與她又不是甚麼朋友，貿然這樣做也十分兀突。再者，自己也有尚未解決的問題，小息的時候要找冬至談一談。

「風少！早晨！昨天放學後就不見了你，害我一直在儲物櫃旁等，去哪兒了啊？」折這時在旁搭話。

沒有被你認出實在太好了，風心裡想。他隨便找個身體不適的理由便敷衍了折。這時，老師已經進入課室準備上課了。

小息時，風找到了冬至，兩人在後園的池塘邊交換了昨天的資訊，當然關於穿女裝回家一事風還是有所保留。

「你也遭到了女皇的毒手嗎？沒想到她連男的也下得了手。」冬至聽到風的報告後說。

「萬會長把妳帶到護理室之後發生了甚麼事？」風問道。

「我醒來時只看到學校的護士，她告訴我是萬會長送我來的。」

「她沒有對你身穿的服裝感到奇怪嗎？」

「她甚麼也沒問，或許萬會長跟她說是ＣＯＳＰＬＡＹ的活動吧。」

學生會有那樣出格的前會長，會搞ＣＯＳＰＬＡＹ活動也不算甚麼驚人之舉，學校護士也不會有所質疑吧。

「女皇有跟妳說過些甚麼嗎？」風又問道。

如果能掌握女皇這些行為背後的用意，或許能擺脫她的控制，畢竟風不太願意跟她扯上關係。

「．．．我為甚麼要告訴你呢？」冬至反問。

因為兩人同被女皇玩弄，風以為大家已是同一陣線，沒想到冬至好像不是這樣想，那就唯有打人情牌了。

「好歹我也救了妳啊。」

「．．．然後自己也被毒暈了，這算不上英雄救美啊。」冬至稍微軟化地說：「不過我也不是美女就是了。」

眼前這輪椅少女雖謙稱自己，但在風的眼中她可不算是隨處可見的女孩。淡白的膚色配上黑直及背的長髮，戴著淺紅色橢圓型下半框眼鏡的嬌小少女，散發著一著一股我見猶憐的氣息。如果把她放在女生品評會的討論之中，肯定是中上品之選。

感受到風那不自然的視線，冬至正想投訴他之時，另一人卻朝他們走過來。

「呂學弟、韓學妹，你們兩位都在一起太好了，春學姊正想找你們，請跟我來一趟。」

來者正是送冬至到護理室、共和書院現任學生會會長萬千秋。兩人雖然都想找女皇問清楚，但一時也沒有門路，沒想到對方竟然親自來找他們。

「我們也想與學姐談一談昨天的事，不過．．．」風帶著猶豫說。

「我也明白，春學姊是太過火了，請讓我替她陪罪。不過請兩位放心，這次會到學生會的會室，不會再發生昨天的事了。」萬會長帶著歉意向兩人保證說。

風與她只有一面之緣，當時時間不多，也沒留下多少印象。現在近距離一看，她與冬至都屬溫文爾雅的少女，不過後者一開口就會洩漏自己毒舌的本質，所以單論氣質，萬會長更在冬至之上。風心裡想，如果不論女生品評會背後的男權主義特質，其評價倒是值得參考的。

風望向冬至，見對方也沒有反對，便答道：

「好吧，看在萬會長的面子上，我們就跟妳去吧。」

「謝謝！」萬會長看起來十分高興。

她伸手示意兩人行進的方向，然後走在前邊帶路。

「你們願意來，我真的很高興。不過，可以再聽我一個請求嗎？」萬會長前進時不忘轉過頭來問兩人。

這會長真的很有禮貌啊，對著我們低年級的學生也沒有一點架子，與女皇那種露骨的霸氣有著天壤之別，如果是由她帶領的學生會，應該會很不錯吧？風心裡不禁想，由她口中提出的請求，無論是甚麼事都會讓人甘願答應。

「這個．．．雖說我是學生會會長，但被人稱為萬會長真的很不好意思。如果不會令你們覺得困擾的話，以後請叫我千秋，可以嗎？」萬會長有點害羞的地說。

眼前的美女學姐竟然主動請自己直呼其名，風不由得有點心動。不過，一想到被施燈、折爺和女生品評會的人知道這件事，後果可能不堪設想，他才取回一點冷靜。

「沒問題，千秋，妳也叫我冬至吧，韓學妹甚麼真的令人心寒。」冬至毫不客氣就回應了萬會長的提議。

「謝謝你，冬至。」得到了正面答覆的萬會長轉過來看著風。

冬至妳是女生問題當然不大，再加上妳這毒舌女根本就不在乎禮貌不禮貌的問題，但妳完全沒有考慮我作為男生的處境啊。算了，在沒有其他人的情況下，這樣叫也不會出大問題，只需要注意場合就行了。

「千秋．．．學姐。這樣可以了吧？」風勉強地說，也脫不掉學姐的稱謂，突然直呼女生還要是學姐的名字始終太困難了。

「慢慢來吧，我今天真的很高興，可以認識到你們。」萬會長淺笑著說。

她大概沒有注意到吧？自己不意間流露出來的笑容對少男們來說有多大的殺傷力，真不愧是被大家在開學禮中形容為天使下凡的人物啊。

「喂，呂曉風，你這樣死死地望著千秋是想視姦她啊？」在他身旁坐著浮游輪椅的冬至小聲地警告他說。

單憑這句，誰較有氣質真是高下立見，風暗下結論之餘也不與冬至爭辯。

***********************

刺蝟 6.2

共和書院學生會會室

「文學妹，請坐。」共和書院前學生會會長，人稱「共院的女皇」的高三博愛班學生方春華，正盡地主之宜請文葦澄坐下。

原本打算在走廊溜躂消磨時間，沒想到遇到這自稱是前學生會會長的學姐，說最喜歡幫助新生甚麼的，結果被強拉到這裡。算了，反正也閒著沒事，就聽聽她會說些甚麼吧。這樣想著的葦澄隨便找個地方坐下來了。

葦澄留意到這個學生會會室有一般課室的兩倍之大。在房間的一邊放置了長枱作會議之用，另一邊則有梳化和茶机等招待客人的傢俱。在會議桌背後的牆上，高掛著一則格言——「不要問，只要信」。

這真的是學生會而不是甚麼新興宗教的聚會所嗎？用不著這麼誇張吧？葦澄被這格局弄得有點不安。看到她的神情，女皇刻意安撫說：

「別擔心，只是閒話家常，不介意的話可以叫妳澄澄嗎？妳也不必叫我學姐，叫春華就可以。」

向來心直口快、不善交際的葦澄拒絕說：「我和學姐只是初次見面，那樣親暱的稱呼就不必了。直話直說，學姐請我來是有甚麼重要的事嗎？」

這孩子沒有在開學禮上見過我嗎？一般來說都會被我的表現吸引，很有興趣的啊？女皇心裡雖有點奇怪，不過很快她就回到自己的議程上說：

「不要緊，稱呼甚麼的可以慢慢來。澄澄，我也喜歡妳的直白，那就開門見山了，我想邀請你參加學生會。」女皇無視了葦澄拒絕以匿稱相稱的意願。

邀我加入學生會？葦澄搞不清女皇的用意，便問道：

「我只是個毫無往績的新生，為甚麼？」

「我看人的眼光很準，剛才在走廊見妳一次就知道了。」

「妳根本就沒有解釋到原因。」

「用人本來就是一門藝術，難以解釋。」女皇堅持不作解釋。

「就算是入學和公開考試、或者日後工作時需要面對的招聘，都有一套科學化的評核準則吧？怎能一句藝術就推卸解釋的責任？」

女皇注意到葦澄雖說不愛說閒話，但其實並非不擅言辭，有需要時還能據理力爭呢，這不就是一項難得的才能嗎？不過她不可以在言詞上辯輸給葦澄。

「說得不錯，不過妳可能搞錯了重點。科學化的評核或挑選準則只是為了平庸的公平而設，卻不可能找到最頂尖的人材。舉例說，世上最被公認的藝術家都是從小就在公開試取得最高分嗎？」

確實不是。不論是藝術、工藝、科學還是其他想得到的範疇，當中最頂尖的精英通常在系統化的評核中都不是最突出的。那些在小時名列前茅的人們往往日後只能當一些精通專門技術的人員，但卻不能在該範疇內突破和創新。葦澄被女皇的話提醒了自己的思想盲點，對她的反感也減輕了一些。

「學姐妳的話也有道理，不過就算如此，我也沒有加入學生會的理由。」

「一般人考入共和書院通常都是為了畢業後的出路，例如亮麗的履歷表或者人脈。如果澄澄妳能加入學生會，當中的歷練肯定是千金無價的，這能成為妳加入的理由嗎？如果不是的話，妳又為了甚麼而考入這間學校呢？」

其實葦澄本來沒有離開母校的打算，她考進這裡的理由，有大半是因為家人和舊校老師的期望，他們認為她既然有這樣出眾的成績就不應浪費天賦。不過，她的家裡務農，經濟狀況不好，在背負著家庭未來希望的情況下，她不可能自私地只為自己著想。不過，這些私人理由她並未打算透露。

「就是初中的成績不錯，便姑且一試，沒想真的考進來了。」葦澄隨便說。

女皇深知共和書院入學試的艱深程度是有名的，每年能插班者只得寥寥數人，怎會是姑且一試的程度可以過關的？不過，既然對方不說，她也暫時不想糾纏，畢竟稍後另有約定。於是便說：

「呵呵，是這樣啊。既然澄澄妳暫時未有意加入，我也不會勉強。只要妳有需要，隨時可以來找我。」

就這樣就放過我嗎？學姐看起來不像這樣隨和的人啊。也罷，能離開就好了。葦澄隨之說：「謝謝學姐的好意，那我就先走了。」

別了女皇的葦澄推門離開會室，正想沿著走廊和到課室，沒想到才剛出門便碰到迎面而來的呂曉風一行人。

呂曉風怎麼會在這裡？還有另外兩個女生，帶頭的那位雖比自己矮半個頭，但她那仿如小說女主角出塵脫俗的臉龐配上端莊的步姿，處處流露著古風的文藝少女氣息。如果自己是男生的話，說不準會迷上她了。呂曉風旁邊的另一位是坐浮游輪椅的女生，雖沒前者那位那樣出眾，但怎說也稱得上是秀麗可人的。葦澄心念一轉，真沒想到這男生還真受歡迎啊。

本想諷刺曉風幾句，但兩人也不是親切到這樣的地步，於是注意到葦澄的曉風便先開口說：

「文葦澄？怎麼你也在這裡？難道妳也．．．」

曉風的神色既驚訝又帶著一點擔心，畢竟他和冬至都已先後遭女皇的毒手。但葦澄並不知道這些，便說：

「甚麼也沒有，剛好路過，先走了。」

學姐剛才說要找我加入學生會，難道這三人也是邀請對象嗎？呂曉風和那輪椅女生應該也是高一生，再加上我，怎麼都是找些剛入學的學生？葦澄邊走邊想，不過很快便放棄了。反正我也不太了解這學校的事，還是先管好自己的事吧，家裡的事還忙著呢。

「千秋學姐，剛才的文葦澄妳認識嗎？」曉風看到葦澄走遠後問。

「不認識啊，或許是春學姐的朋友吧？」千秋答道。

「呂曉風，不僅是我班嬌滴滴的何妙清，剛才那高高瘦瘦的陽光女生也行，看來你的攻守範圍很闊啊。」冬至調侃道。

「是這樣嗎？你這麼花心可不行啊，風學弟。」千秋也配合道。

啊！冬至毒舌是早知道的，但不要隨處散播不實的謠言啊。就算不考慮男女之情，讓千秋那樣可人的學姐誤會也令人很遺憾啊。總不能被她吃死的，風考慮了如何反制後便立即行動起來。

他出奇不意地雙手握住冬至的手心，裝作誠懇說：「冬至，你要相信我，當日我看了妳一眼便明白，除了妳以外我是不會對其他女生動心的。」

怎樣？這明擺著是讓妳說「別玩那麼幼稚的遊戲」的時候了。這樣我就能成功擺脫剛才變為花心蘿蔔的話題。這時，仍握著冬至手心的曉風目不轉晴地看著她。

「咦～咦？風學弟原來你．．．不得了。」千秋又驚又喜的說。

那邊的冬至也像嚇呆了兩秒，沒有擺出曉風預期的反應。她抵不住他的對望，輕輕錯開了視線，卻也沒有縮開兩手。

「別那麼幼稚．．．」冬至難得弱氣地說。

雖然冬至說出了曉風預設的答案，但時機和語氣都完全錯誤了。他心裡急著想，喂，妳這含羞答答的反應弄錯了吧？吐糟回敬才是妳的角色定位啊！難道妳．．．想用這招引我誤會妳對我有意？肯定沒錯！沒想到妳的等級頗高嘛！

「哈，我才不會中妳的陷阱。玩笑完了，快回復正常吧。」曉風放開雙手，拍了一下她的肩膀說。

「咦？剛才的是玩笑嗎？我還以為．．．」千秋又被嚇一跳說。

別過頭的冬至沉默了兩秒，轉過來對兩人說：「不玩又怎能開玩笑啊？你說是不是，呂曉風？」

曉風看到冬至願意收手了，就隨意回應了她，並沒有細心觀察她的神情。而不知裡就的千秋看了看時間便說：「時候不早了，春學姐還在等著呢。」

三人隨即走進了學生會會室。